# Korean translation for Vim
#
# FIRST AUTHOR Nam SungHyun <namsh@kldp.org>, 2000
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: vim 6.0\n"
"POT-Creation-Date: 2001-04-24 22:29+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2001-04-24 14:00+0900\n"
"Last-Translator: Nam SungHyun <namsh@kldp.org>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=euc-kr\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: buffer.c:98
msgid "Cannot allocate any buffer, exiting..."
msgstr "버퍼를 할당할 수 없어서 종료합니다..."

#: buffer.c:101
msgid "Cannot allocate buffer, using other one..."
msgstr "버퍼를 할당할 수 없어서 다른 걸 사용합니다..."

#: buffer.c:697
msgid "No buffers were unloaded"
msgstr "내려진 버퍼가 없습니다"

#: buffer.c:699
msgid "No buffers were deleted"
msgstr "삭제된 버퍼가 없습니다"

#: buffer.c:701
msgid "No buffers were wiped out"
msgstr "완전히 삭제된 버퍼가 없습니다"

#: buffer.c:709
msgid "1 buffer unloaded"
msgstr "1 버퍼가 내려졌습니다"

#: buffer.c:711
#, c-format
msgid "%d buffers unloaded"
msgstr "%d 버퍼들이 내려졌습니다"

#: buffer.c:716
msgid "1 buffer deleted"
msgstr "1 버퍼가 삭제되었습니다"

#: buffer.c:718
#, c-format
msgid "%d buffers deleted"
msgstr "%d 버퍼들이 삭제되었습니다"

#: buffer.c:723
msgid "1 buffer wiped out"
msgstr "1 버퍼가 완전히 삭제되었습니다"

#: buffer.c:725
#, c-format
msgid "%d buffers wiped out"
msgstr "%d 버퍼들이 완전히 삭제되었습니다"

#: buffer.c:782
msgid "No modified buffer found"
msgstr "바뀐 버퍼를 찾을 수 없습니다"

#. back where we started, didn't find anything.
#: buffer.c:821
msgid "There is no listed buffer"
msgstr "나열된 버퍼가 없습니다"

#: buffer.c:833
#, c-format
msgid "Cannot go to buffer %ld"
msgstr "버퍼 %ld로 갈 수 없습니다"

#: buffer.c:836
msgid "Cannot go beyond last buffer"
msgstr "마지막 버퍼입니다"

#: buffer.c:838
msgid "Cannot go before first buffer"
msgstr "첫번째 버퍼입니다"

#: buffer.c:862
#, c-format
msgid "No write since last change for buffer %ld (use ! to override)"
msgstr "버퍼 %ld를 마지막 수정후 저장하지 않았습니다 (덮어쓰려면 !을 사용)"

#: buffer.c:878
msgid "Cannot unload last buffer"
msgstr "마지막 버퍼를 내릴 수 없습니다"

#: buffer.c:1298
msgid "Warning: List of file names overflow"
msgstr "경고: 파일명 목록이 넘쳤습니다"

#: buffer.c:1459
#, c-format
msgid "buffer %ld not found"
msgstr "버퍼 %ld를 찾을 수 없습니다"

#: buffer.c:1671
#, c-format
msgid "More than one match for %s"
msgstr "%s를 하나 이상 찾았습니다"

#: buffer.c:1673
#, c-format
msgid "No matching buffer for %s"
msgstr "%s와 맞는 버퍼가 없습니다"

#: buffer.c:2062 ex_docmd.c:5899
#, c-format
msgid "line %ld"
msgstr "라인 %ld"

#: buffer.c:2145
msgid "Buffer with this name already exists"
msgstr "이 이름을 가진 버퍼가 이미 있습니다"

#: buffer.c:2438
msgid " [Modified]"
msgstr " [바뀜]"

#: buffer.c:2443
msgid "[Not edited]"
msgstr "[편집 않됨]"

#: buffer.c:2448
msgid "[New file]"
msgstr "[새 파일]"

#: buffer.c:2449
msgid "[Read errors]"
msgstr "[읽기 에러]"

#: buffer.c:2451 fileio.c:1715
msgid "[readonly]"
msgstr "[읽기전용]"

#: buffer.c:2467
msgid "1 line --%d%%--"
msgstr "1 라인 --%d%%--"

#: buffer.c:2467
msgid "%ld lines --%d%%--"
msgstr "%ld 라인 --%d%%--"

#: buffer.c:2475
msgid "line %ld of %ld --%d%%-- col "
msgstr "%2$ld의 라인 %1$ld --%d%%-- 컬럼 "

#: buffer.c:2561
msgid "[No file]"
msgstr "[파일 없음]"

#. must be a help buffer
#: buffer.c:2601
msgid "help"
msgstr "도움말"

#: buffer.c:3090 screen.c:4479
msgid "[help]"
msgstr "[도움말]"

#: buffer.c:3122 screen.c:4485
msgid "[Preview]"
msgstr "[미리보기]"

#: buffer.c:3328
msgid "All"
msgstr "모두"

#: buffer.c:3328
msgid "Bot"
msgstr "바닥"

#: buffer.c:3330
msgid "Top"
msgstr "꼭대기"

#: buffer.c:4048
msgid ""
"\n"
"# Buffer list:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 버퍼 목록:\n"

#: buffer.c:4081
msgid "[Error List]"
msgstr "[에러 목록]"

#: buffer.c:4094 memline.c:1505
msgid "[No File]"
msgstr "[파일 없음]"

#: diff.c:121
#, c-format
msgid "Can not diff more than %ld buffers"
msgstr "%ld개 이상의 버퍼에 대해서는 diff를 할 수 없습니다"

#: diff.c:1497
msgid "Current buffer is not in diff mode"
msgstr "현재 버퍼는 diff 모드가 아닙니다"

#: diff.c:1509
msgid "No other buffer in diff mode"
msgstr "다른 버퍼중에 diff 모드인 게 없습니다"

#: diff.c:1517
msgid "More than two buffers in diff mode, don't know which one to use"
msgstr "두개 이상의 버퍼가 diff 모드이어서 어떤 것 사용할 지 알 수 없네요"

#: diff.c:1540
#, c-format
msgid "Can't find buffer \"%s\""
msgstr "\"%s\" 버퍼를 찾을 수 없습니다"

#: diff.c:1546
#, c-format
msgid "Buffer \"%s\" is not in diff mode"
msgstr "\"%s\" 버퍼는 diff 모드가 아닙니다"

#: digraph.c:2161
msgid "Escape not allowed in digraph"
msgstr "digraph에는 Escape을 쓸 수 없습니다"

#: digraph.c:2334
msgid "Keymap file not found"
msgstr "키맵 파일을 찾을 수 없습니다"

#: digraph.c:2361
msgid "Using :loadkeymap not in a sourced file"
msgstr "불러들인 파일에서 :loadkeymap을 사용하지 않았습니다"

#: edit.c:40
msgid " Keyword completion (^N/^P)"
msgstr " 단어 완성 (^N/^P)"

#. ctrl_x_mode == 0, ^P/^N compl.
#: edit.c:41
msgid " ^X mode (^E/^Y/^L/^]/^F/^I/^K/^D/^V/^N/^P)"
msgstr " ^X 모드 (^E/^Y/^L/^]/^F/^I/^K/^D/^V/^N/^P)"

#. Scroll has it's own msgs, in it's place there is the msg for local
#. * ctrl_x_mode = 0 (eg continue_status & CONT_LOCAL)  -- Acevedo
#: edit.c:44
msgid " Keyword Local completion (^N/^P)"
msgstr " 단어 로컬 완성 (^N/^P)"

#: edit.c:45
msgid " Whole line completion (^L/^N/^P)"
msgstr " 전체 라인 완성 (^L/^N/^P)"

#: edit.c:46
msgid " File name completion (^F/^N/^P)"
msgstr " 파일 이름 완성 (^F/^N/^P)"

#: edit.c:47
msgid " Tag completion (^]/^N/^P)"
msgstr " 태그 완성 (^]/^N/^P)"

#: edit.c:48
msgid " Path pattern completion (^N/^P)"
msgstr " 경로 패턴 완성 (^N/^P)"

#: edit.c:49
msgid " Definition completion (^D/^N/^P)"
msgstr " 정의 완성 (^D/^N/^P)"

#: edit.c:51
msgid " Dictionary completion (^K/^N/^P)"
msgstr " 디렉토리 완성 (^K/^N/^P)"

#: edit.c:52
msgid " Thesaurus completion (^T/^N/^P)"
msgstr " 백과사전 완성 (^T/^N/^P)"

#: edit.c:53
msgid " Command-line completion (^V/^N/^P)"
msgstr " 명령행 완성 (^V/^N/^P)"

#: edit.c:56
msgid "Hit end of paragraph"
msgstr "단락의 마지막 만남"

#: edit.c:848
msgid "'thesaurus' option is empty"
msgstr "'thesaurus' 옵션이 비었습니다"

#: edit.c:1026
msgid "'dictionary' option is empty"
msgstr "'dictionary' 옵션이 비었습니다"

#: edit.c:1929
#, c-format
msgid "Scanning dictionary: %s"
msgstr "사전 검색중: %s"

#: edit.c:2113
msgid " (insert) Scroll (^E/^Y)"
msgstr " (삽입) 스크롤 (^E/^Y)"

#: edit.c:2115
msgid " (replace) Scroll (^E/^Y)"
msgstr " (바꿈) 스크롤 (^E/^Y)"

#: edit.c:2422
#, c-format
msgid "Scanning: %s"
msgstr "검색 중: %s"

#: edit.c:2457
msgid "Scanning tags."
msgstr "태그 검색 중."

#: edit.c:3118
msgid " Adding"
msgstr " 추가"

#. showmode might reset the internal line pointers, so it must
#. * be called before line = ml_get(), or when this address is no
#. * longer needed.  -- Acevedo.
#.
#: edit.c:3167
msgid "-- Searching..."
msgstr "-- 찾는 중..."

#: edit.c:3223
msgid "Back at original"
msgstr "원래대로 복구"

#: edit.c:3228
msgid "Word from other line"
msgstr "다른 줄에서의 단어"

#: edit.c:3233
msgid "The only match"
msgstr ""

#: edit.c:3289
#, c-format
msgid "match %d of %d"
msgstr ""

#: edit.c:3292
#, c-format
msgid "match %d"
msgstr ""

#: eval.c:676
#, c-format
msgid "Unknown variable: \"%s\""
msgstr "모르는 변수: \"%s\""

#: eval.c:955
#, c-format
msgid "Missing braces: %s"
msgstr "괄호 없음: %s"

#: eval.c:1023
#, c-format
msgid "No such variable: \"%s\""
msgstr "이런 변수 없음: \"%s\""

#: eval.c:1248
msgid "Missing ':' after '?'"
msgstr "'?' 뒤에 ':'이 없습니다"

#: eval.c:1862
msgid "Missing ')'"
msgstr "')'가 없습니다"

#: eval.c:1912
msgid "Missing ']'"
msgstr "']'이 없습니다"

#: eval.c:1987
#, c-format
msgid "Option name missing: %s"
msgstr "옵션 이름 없음: %s"

#: eval.c:2005 option.c:6053
#, c-format
msgid "Unknown option: %s"
msgstr "모르는 옵션: %s"

#: eval.c:2062 eval.c:2179
#, c-format
msgid "Missing quote: %s"
msgstr "따옴표 없음: %s"

#: eval.c:2479
#, c-format
msgid "Invalid arguments for function %s"
msgstr "함수 %s로 잘못된 인자 넘겨짐"

#: eval.c:2480
#, c-format
msgid "Unknown function: %s"
msgstr "모르는 함수: %s"

#: eval.c:2481
#, c-format
msgid "Too many arguments for function: %s"
msgstr "함수에 너무 많은 인자 넘김: %s"

#: eval.c:2482
#, c-format
msgid "Not enough arguments for function: %s"
msgstr "함수에 적은 인자 넘김: %s"

#: eval.c:2483
#, c-format
msgid "Using <SID> not in a script context: %s"
msgstr "스크립트 콘텍스트 밖에서 <SID> 사용: %s"

#: eval.c:3474
#, c-format
msgid "+-%s%3ld lines: "
msgstr "+-%s%3ld 라인: "

#: eval.c:4548
msgid ""
"&OK\n"
"&Cancel"
msgstr ""
"확인(&O)\n"
"취소(&C)"

#: eval.c:5297
msgid "(Invalid)"
msgstr "(잘못됨)"

#: eval.c:6240
#, c-format
msgid "Undefined variable: %s"
msgstr "정의않된 변수: %s"

#: eval.c:6978 eval.c:7443
#, c-format
msgid "Undefined function: %s"
msgstr "정의않된 함수: %s"

#: eval.c:6991
#, c-format
msgid "Missing '(': %s"
msgstr "'('가 없음: %s"

#: eval.c:7021 syntax.c:2936 syntax.c:6502
#, c-format
msgid "Illegal argument: %s"
msgstr "잘못된 인자: %s"

#: eval.c:7097
msgid "Missing :endfunction"
msgstr ":endfunction이 없습니다"

#: eval.c:7171
#, c-format
msgid "Function %s already exists, use ! to replace"
msgstr "함수 %s가 이미 있습니다, 바꾸려면 !을 사용하세요"

#: eval.c:7176
#, c-format
msgid "Cannot redefine function %s: It is in use"
msgstr "함수 %s를 다시 정의할 수 없습니다: 사용중입니다"

#: eval.c:7233
#, c-format
msgid "Function name must start with a capital: %s"
msgstr "함수 이름은 대문자로 시작해야 함: %s"

#: eval.c:7239
msgid "Function name required"
msgstr "함수 이름이 필요합니다"

#: eval.c:7266 term.c:4604
msgid "Using <SID> not in a script context"
msgstr "스크립트 콘텍스트 밖에서 <SID> 사용"

#: eval.c:7332
msgid "function "
msgstr "함수 "

#: eval.c:7448
#, c-format
msgid "Cannot delete function %s: It is in use"
msgstr "함수 %s를 삭제할 수 없습니다: 사용중입니다"

#: eval.c:7495
msgid "Function call depth is higher than 'maxfuncdepth'"
msgstr "함수를 부른 깊이가 'maxfuncdepth'보다 큽니다"

#. always scroll up, don't overwrite
#: eval.c:7546
#, c-format
msgid "calling %s"
msgstr "%s 부르는 중"

#. always scroll up, don't overwrite
#: eval.c:7571 ex_cmds2.c:1728
#, c-format
msgid "continuing in %s"
msgstr "%s에서 계속"

#: eval.c:7625
msgid ":return not inside a function"
msgstr ":return이 함수 안에 있지 않습니다"

#: eval.c:7703
#, c-format
msgid "%s returning #%ld"
msgstr "%s가 #%ld를 돌려주었습니다"

#: eval.c:7706
#, c-format
msgid "%s returning \"%s\""
msgstr "%s가 \"%s\"를 돌려주었습니다"

#: eval.c:7847
msgid ""
"\n"
"# global variables:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 전역 변수:\n"

#: ex_cmds.c:91
#, c-format
msgid "<%s>%s%s  %d,  Hex %02x,  Octal %03o"
msgstr "<%s>%s%s  %d,  십육진 %02x,  팔진 %03o"

#: ex_cmds.c:427
msgid "Move lines into themselves"
msgstr ""

#: ex_cmds.c:496
msgid "1 line moved"
msgstr "1 라인 이동됨"

#: ex_cmds.c:498
#, c-format
msgid "%ld lines moved"
msgstr "%ld 라인 이동됨"

#: ex_cmds.c:888
#, c-format
msgid "%ld lines filtered"
msgstr "%ld 라인이 필터링됨"

#: ex_cmds.c:915
msgid "*Filter* Autocommands must not change current buffer"
msgstr "*Filter* 자동명령은 현재 버퍼를 바꾸어서는 않됩니다"

#: ex_cmds.c:1000
msgid "[No write since last change]\n"
msgstr "[마지막 수정 후 저장 않함]\n"

#: ex_cmds.c:1230
#, c-format
msgid "viminfo: %s in line: "
msgstr "viminfo: 라인에 %s: "

#: ex_cmds.c:1235
msgid "viminfo: Too many errors, skipping rest of file"
msgstr "viminfo: 너무 많은 에러, 나머지 건너뜀"

#: ex_cmds.c:1264
#, c-format
msgid "Reading viminfo file \"%s\"%s%s%s"
msgstr "viminfo 파일 \"%s\"%s%s%s를 읽는 중"

#: ex_cmds.c:1265
msgid " info"
msgstr " 인포"

#: ex_cmds.c:1266
msgid " marks"
msgstr " 마크"

#: ex_cmds.c:1267
msgid " FAILED"
msgstr " 실패"

#: ex_cmds.c:1358
#, c-format
msgid "Viminfo file is not writable: %s"
msgstr "Viminfo 파일의 쓰기권한이 없습니다: %s"

#: ex_cmds.c:1483
#, c-format
msgid "Can't write viminfo file %s!"
msgstr "Viminfo 파일 %s를 쓸 수 없습니다!"

#: ex_cmds.c:1491
#, c-format
msgid "Writing viminfo file \"%s\""
msgstr "Viminfo 파일 \"%s\"을 쓰는 중"

#. Write the info:
#: ex_cmds.c:1592
msgid "# This viminfo file was generated by vim\n"
msgstr "# 이 viminfo 파일은 빔이 생성한 것입니다\n"

#: ex_cmds.c:1593
msgid ""
"# You may edit it if you're careful!\n"
"\n"
msgstr ""
"# 조심만 한다면 수정하실 수도 있습니다!\n"
"\n"

#: ex_cmds.c:1595
msgid "# Value of 'encoding' when this file was written\n"
msgstr "# 이 파일이 저장되었을 때의 'encoding'의 값\n"

#: ex_cmds.c:1694
msgid "Illegal starting char"
msgstr "이상한 시작 문자"

#: ex_cmds.c:2034 ex_cmds.c:2262 ex_cmds2.c:582
msgid "Save As"
msgstr "다른 이름으로 저장"

#. Overwriting a file that is loaded in another buffer is not a
#. * good idea.
#: ex_cmds.c:2077
msgid "File is loaded in another buffer"
msgstr "파일이 다른 버퍼에 로딩되어 있습니다"

#: ex_cmds.c:2111
msgid "Write partial file?"
msgstr "파일 일부만 저장할까요?"

#: ex_cmds.c:2118
msgid "Use ! to write partial buffer"
msgstr "버퍼 일부만 쓰려면 !을 사용하세요"

#: ex_cmds.c:2187 ex_docmd.c:6549
#, c-format
msgid "\"%s\" is a directory"
msgstr "\"%s\"는 디렉토리입니다"

#: ex_cmds.c:2196
#, c-format
msgid "Overwrite existing file \"%.*s\"?"
msgstr "이미 있는 \"%.*s\" 파일을 덮어쓸까요?"

#: ex_cmds.c:2267
#, c-format
msgid "No file name for buffer %ld"
msgstr "버퍼 %ld의 파일 이름이 없습니다"

#: ex_cmds.c:2305
msgid "File not written: Writing is disabled by 'write' option"
msgstr "파일이 써지지 않음: 'write' 옵션에 의해 쓸 수가 없습니다"

#: ex_cmds.c:2325
#, c-format
msgid ""
"'readonly' option is set for \"%.*s\".\n"
"Do you wish to override it?"
msgstr ""
"'readonly' 옵션이 \"%.*s\"에 대해 설정되어 있습니다.\n"
"이 옵션을 무시할까요?"

#: ex_cmds.c:2490
msgid "Edit File"
msgstr "파일 편집"

#: ex_cmds.c:2984
#, c-format
msgid "Autocommands unexpectedly deleted new buffer %s"
msgstr "Autocommand가 뜻밖에 새 버퍼 %s를 삭제했습니다"

#: ex_cmds.c:3105
msgid "non-numeric argument to :z"
msgstr "숫자아닌 인자가 :z에 주어졌습니다"

#: ex_cmds.c:3194
msgid "Shell commands not allowed in rvim"
msgstr "rvim에서는 쉘 명령을 사용할 수 없습니다"

#: ex_cmds.c:3301
msgid "Regular expressions can't be delimited by letters"
msgstr "정규표현식은 문자로 구분될 수 없습니다"

#: ex_cmds.c:3634
#, c-format
msgid "replace with %s (y/n/a/q/l/^E/^Y)?"
msgstr "%s로 바꿈 (y/n/a/q/l/^E/^Y)?"

#: ex_cmds.c:3982
msgid "(Interrupted) "
msgstr "(중단됨) "

#: ex_cmds.c:3986
msgid "1 substitution"
msgstr "1 치환"

#: ex_cmds.c:3988
#, c-format
msgid "%ld substitutions"
msgstr "%ld 치환"

#: ex_cmds.c:3991
msgid " on 1 line"
msgstr ""

#: ex_cmds.c:3993
#, c-format
msgid " on %ld lines"
msgstr ""

#: ex_cmds.c:4043
msgid "Cannot do :global recursive"
msgstr ":global은 재귀호출될 수 없습니다"

#: ex_cmds.c:4078
msgid "Regular expression missing from global"
msgstr "global에서 정규표현식이 빠졌습니다"

#: ex_cmds.c:4203
msgid ""
"\n"
"# Last Substitute String:\n"
"$"
msgstr ""
"\n"
"# 마지막 치환 문자열:\n"
"$"

#: ex_cmds.c:4302
#, c-format
msgid "Sorry, no help for %s"
msgstr "죄송, %s에 대한 도움말이 없습니다"

#: ex_cmds.c:4336
#, c-format
msgid "Sorry, help file \"%s\" not found"
msgstr "죄송, 도움말 파일 \"%s\"을 찾을 수 없습니다"

#: ex_cmds.c:4775
#, c-format
msgid "Not a directory: %s"
msgstr "디렉토리가 아님: %s"

#: ex_cmds.c:4803
#, c-format
msgid "Cannot open %s for writing"
msgstr "쓰기 위한 %s를 열 수 없습니다"

#: ex_cmds.c:4817
#, c-format
msgid "Unable to open %s for reading"
msgstr "읽기 위한 %s를 열 수 없습니다"

#: ex_cmds.c:4896
#, c-format
msgid "Duplicate tag \"%s\" in file %s"
msgstr "파일 %s에 태그 \"%s\"가 중복되어 있습니다"

#: ex_cmds.c:4988 ex_cmds.c:5092
msgid "Missing sign ID"
msgstr "기호 ID가 없습니다"

#: ex_cmds.c:5021
msgid "Missing filename"
msgstr "파일 이름이 없습니다"

#: ex_cmds.c:5053
#, c-format
msgid "Invalid line number: %ld"
msgstr "잘못된 라인 번호: %ld"

#: ex_cmds.c:5056
#, c-format
msgid "Invalid buffer name: %s"
msgstr "잘못된 버퍼 이름: %s"

#: ex_cmds.c:5113
#, c-format
msgid "Cannot find buffer: %s"
msgstr "버퍼를 찾을 수 없음: %s"

#: ex_cmds.c:5124
#, c-format
msgid "    line %ld, id %d, type %d"
msgstr "    라인 %ld, id %d, 형식 %d"

#: ex_cmds.c:5138
msgid ""
"\n"
"--- Signs ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 기호 ---"

#: ex_cmds.c:5144
#, c-format
msgid "Signs for %s:"
msgstr "%s에 대한 기호:"

#: ex_cmds2.c:62
msgid "Entering Debug mode.  Type \"cont\" to leave."
msgstr "디버그 모드로 들어감.  빠져나가려면 \"cont\"를 입력하세요."

#: ex_cmds2.c:66 ex_docmd.c:777
#, c-format
msgid "line %ld: %s"
msgstr "라인 %ld: %s"

#: ex_cmds2.c:68
#, c-format
msgid "cmd: %s"
msgstr "명령: %s"

#: ex_cmds2.c:207
#, c-format
msgid "Breakpoint in \"%s%s\" line %ld"
msgstr "중지점: \"%s%s\" 라인 %ld"

#: ex_cmds2.c:371
#, c-format
msgid "Breakpoint not found: %s"
msgstr "중지점을 찾을 수 없습니다: %s"

#: ex_cmds2.c:397
msgid "No breakpoints defined"
msgstr "중지점이 정의되어 있지 않습니다"

#: ex_cmds2.c:402
#, c-format
msgid "%3d  %s %s  line %ld"
msgstr "%3d  %s %s  라인 %ld"

#: ex_cmds2.c:605
#, c-format
msgid "Save changes to \"%.*s\"?"
msgstr "\"%.*s\"에 바뀐 내용을 저장할까요?"

#: ex_cmds2.c:743
#, c-format
msgid "No write since last change for buffer \"%s\""
msgstr "버퍼 \"%s\"에 나중에 바뀐 내용이 써지지 않았습니다"

#: ex_cmds2.c:812
msgid "Warning: Entered other buffer unexpectedly (check autocommands)"
msgstr "경고: 뜻밖에 다른 버퍼로 들어갔습니다 (autocommand를 확인하세요)"

#: ex_cmds2.c:1188
msgid "There is only one file to edit"
msgstr "편집할 파일이 하나 밖에 없습니다"

#: ex_cmds2.c:1190
msgid "Cannot go before first file"
msgstr "첫번째 파일 이전으로는 갈 수 없습니다"

#: ex_cmds2.c:1192
msgid "Cannot go beyond last file"
msgstr "마지막 파일 이후로는 갈 수 없습니다"

#: ex_cmds2.c:1576
#, c-format
msgid "Cannot source a directory: \"%s\""
msgstr "디렉토리는 불러들일 수 없음: \"%s\""

#: ex_cmds2.c:1606
#, c-format
msgid "could not source \"%s\""
msgstr "\"%s\"를 불러들일 수 없습니다"

#: ex_cmds2.c:1608
#, c-format
msgid "line %ld: could not source \"%s\""
msgstr "라인 %ld: \"%s\"를 불러들일 수 없습니다"

#: ex_cmds2.c:1622
#, c-format
msgid "sourcing \"%s\""
msgstr "\"%s\"를 불러들이는 중"

#: ex_cmds2.c:1624
#, c-format
msgid "line %ld: sourcing \"%s\""
msgstr "라인 %ld: \"%s\" 불러들이는 중"

#: ex_cmds2.c:1726
#, c-format
msgid "finished sourcing %s"
msgstr "%s 불러들이기 끝"

#: ex_cmds2.c:2022
msgid "Warning: Wrong line separator, ^M may be missing"
msgstr "경고: 잘못된 라인 구분자. ^M이 없는 것 같습니다"

#: ex_cmds2.c:2071
msgid ":scriptencoding used outside of a sourced file"
msgstr ":scriptencoding이 불러들인 파일 밖에서 사용되었습니다"

#: ex_cmds2.c:2104
msgid ":finish used outside of a sourced file"
msgstr ":finish가 불러들인 파일 밖에서 사용되었습니다"

#: ex_docmd.c:489
msgid "Entering Ex mode.  Type \"visual\" to go to Normal mode."
msgstr "Ex 모드로 전환.  Normal 모드로 가려면 \"visual\"을 입력하세요."

#. must be at EOF
#: ex_docmd.c:525
msgid "At end-of-file"
msgstr ""

#: ex_docmd.c:601
msgid "Command too recursive"
msgstr "명령이 너무 많이 재반복되었습니다"

#: ex_docmd.c:917
msgid "Missing :endwhile"
msgstr ":endwhile이 없습니다"

#: ex_docmd.c:919
msgid "Missing :endif"
msgstr ":endif가 없습니다"

#: ex_docmd.c:929
msgid "End of sourced file"
msgstr "불러들인 파일의 마지막"

#: ex_docmd.c:930
msgid "End of function"
msgstr "함수의 마지막"

#: ex_docmd.c:1226
msgid "Ambiguous use of user-defined command"
msgstr "사용자 정의 명령을 모호하게 사용하고 있습니다"

#: ex_docmd.c:1240
msgid "Not an editor command"
msgstr "편집기 명령이 아닙니다"

#: ex_docmd.c:1310
msgid "Don't panic!"
msgstr "죽지 마세요!"

#: ex_docmd.c:1329
msgid "Backwards range given"
msgstr ""

#: ex_docmd.c:1333
msgid "Backwards range given, OK to swap"
msgstr ""

#: ex_docmd.c:1442
msgid "Use w or w>>"
msgstr "w 나 w>>를 사용하세요"

#: ex_docmd.c:2864
msgid "Sorry, this command is not implemented"
msgstr "죄송, 이 명령은 구현되지 않았습니다"

#: ex_docmd.c:3030
msgid "Only one file name allowed"
msgstr "오로지 하나의 파일 이름만 사용 가능합니다"

#: ex_docmd.c:3577
#, c-format
msgid "%d more files to edit.  Quit anyway?"
msgstr "편집할 파일들이 %d개가 더 있습니다. 그래도 종료할까요?"

#: ex_docmd.c:3584
#, c-format
msgid "%ld more files to edit"
msgstr "편집할 파일들이 %ld개 더"

#: ex_docmd.c:3678
msgid "Command already exists: use ! to redefine"
msgstr "명령이 이미 존재합니다: 다시 정의하려면 !을 사용하세요"

#: ex_docmd.c:3781
msgid ""
"\n"
"    Name        Args Range Complete  Definition"
msgstr ""
"\n"
"    이름        인자 범위  완성      정의"

#: ex_docmd.c:3870
msgid "No user-defined commands found"
msgstr "사용자 정의 명령을 찾을 수 없습니다"

#: ex_docmd.c:3901
msgid "No attribute specified"
msgstr "명시된 속성이 없습니다"

#: ex_docmd.c:3953
msgid "Invalid number of arguments"
msgstr "잘못된 인자 갯수"

#: ex_docmd.c:3968
msgid "Count cannot be specified twice"
msgstr "카운트는 두번 이상 명시될 수 없습니다"

#: ex_docmd.c:3978
msgid "Invalid default value for count"
msgstr "잘못된 기본 카운트 값"

#: ex_docmd.c:4006
msgid "argument required for complete"
msgstr "끝내기 위해 인자가 필요합니다"

#: ex_docmd.c:4025
#, c-format
msgid "Invalid complete value: %s"
msgstr "잘못된 끝내기 값: %s"

#: ex_docmd.c:4033
#, c-format
msgid "Invalid attribute: %s"
msgstr "잘못된 속성: %s"

#: ex_docmd.c:4074
msgid "Invalid command name"
msgstr "잘못된 명령 이름"

#: ex_docmd.c:4089
msgid "User defined commands must start with an uppercase letter"
msgstr "사용자 정의 명령은 대문자로 시작해야 합니다"

#: ex_docmd.c:4160
#, c-format
msgid "No such user-defined command: %s"
msgstr "그런 사용자 정의 명령 없음: %s"

#: ex_docmd.c:5398
msgid "Edit File in new window"
msgstr "새 창에서 파일 편집"

#: ex_docmd.c:5653
msgid "No swap file"
msgstr "스왑 파일이 없습니다"

#: ex_docmd.c:5757
msgid "Append File"
msgstr "파일 추가"

#: ex_docmd.c:5816
msgid "No previous directory"
msgstr "이전 디렉토리가 없습니다"

#: ex_docmd.c:6007
#, c-format
msgid "Window position: X %d, Y %d"
msgstr "창 위치: X %d, Y %d"

#: ex_docmd.c:6012
msgid "Obtaining window position not implemented for this platform"
msgstr "이 플랫폼에 대한 창 위치 얻는 기능을 구현되지 않았습니다"

#: ex_docmd.c:6272
msgid "Save Redirection"
msgstr "리디렉션 저장"

#: ex_docmd.c:6403
msgid "Save View"
msgstr "보기 저장"

#: ex_docmd.c:6404
msgid "Save Session"
msgstr "세션 저장"

#: ex_docmd.c:6406
msgid "Save Setup"
msgstr "설정 저장"

#: ex_docmd.c:6555
#, c-format
msgid "\"%s\" exists (use ! to override)"
msgstr "\"%s\"가 존재합니다 (무시하려면 ! 사용)"

#: ex_docmd.c:6560
#, c-format
msgid "Cannot open \"%s\" for writing"
msgstr "쓰기 위한 \"%s\"를 열 수 없습니다"

#. set mark
#: ex_docmd.c:6584
msgid "Argument must be a letter or forward/backward quote"
msgstr "인자는 문자이거나 전/후 인용부호여야 합니다"

#: ex_docmd.c:6611
msgid "Recursive use of :normal too deep"
msgstr ":normal의 재귀호출이 너무 많이 발생했습니다"

#: ex_docmd.c:6972
msgid ":if nesting too deep"
msgstr ""

#: ex_docmd.c:7007
msgid ":endif without :if"
msgstr ":if없이 :endif가 있습니다"

#: ex_docmd.c:7027
msgid ":else without :if"
msgstr ":if없이 :else가 있습니다"

#: ex_docmd.c:7029
msgid ":elseif without :if"
msgstr ":if없이 :elseif가 있습니다"

#: ex_docmd.c:7081
msgid ":while nesting too deep"
msgstr ""

#: ex_docmd.c:7127
msgid ":continue without :while"
msgstr ":while없이 :continue가 있습니다"

#: ex_docmd.c:7154
msgid ":break without :while"
msgstr ":while없이 :break가 있습니다"

#: ex_docmd.c:7177 ex_docmd.c:7182
msgid ":endwhile without :while"
msgstr ":while없이 :endwhile이 있습니다"

#: ex_docmd.c:7203
msgid ":endfunction not inside a function"
msgstr ":endfunction이 function 내에 없습니다"

#: ex_docmd.c:7379
msgid "No alternate file name to substitute for '#'"
msgstr "'#'에 대해 치환할 교체 파일 이름이 없습니다"

#: ex_docmd.c:7410
msgid "no autocommand file name to substitute for \"<afile>\""
msgstr "\"<afile>\"에 대해 치환할 자동명령 파일 이름이 없습니다"

#: ex_docmd.c:7418
msgid "no autocommand buffer number to substitute for \"<abuf>\""
msgstr "\"<abuf>\"에 대해 치환할 자동명령 버퍼 번호가 없습니다"

#: ex_docmd.c:7429
msgid "no autocommand match name to substitute for \"<amatch>\""
msgstr "\"<amatch>\"에 대해 치환할 자동명령 매치 이름이 없습니다"

#: ex_docmd.c:7439
msgid "no :source file name to substitute for \"<sfile>\""
msgstr "\"<sfile>\"에 대해 치환할 :source 파일 이름이 없습니다"

#: ex_docmd.c:7474
#, no-c-format
msgid "Empty file name for '%' or '#', only works with \":p:h\""
msgstr "'%'나 '#'에 대한 빈 파일 이름, 오로지 \":p:h\"와만 동작합니다"

#: ex_docmd.c:7476
msgid "Evaluates to an empty string"
msgstr "빈 문자열에서 값을 구하려고 합니다"

#: ex_docmd.c:8273 globals.h:974
msgid "(ef1) No file name"
msgstr "(ef1) 파일 이름이 없습니다"

#: ex_docmd.c:8383
msgid "Cannot open viminfo file for reading"
msgstr "읽을 viminfo 파일을 열 수 없습니다"

#: ex_docmd.c:8457
#, c-format
msgid "Searching for \"%s\" in \"%s\""
msgstr "\"%s\"를 \"%s\"에서 찾는 중"

#: ex_docmd.c:8479
#, c-format
msgid "Searching for \"%s\""
msgstr "\"%s\"를 찾는 중"

#: ex_docmd.c:8499
#, c-format
msgid "not found in 'runtimepath': \"%s\""
msgstr "'runtimepath'에서 찾을 수 없음: \"%s\""

#: ex_docmd.c:8520
msgid "Run Macro"
msgstr "매크로 실행"

#: ex_docmd.c:8704
msgid "No digraphs in this version"
msgstr "이 버전에는 digraph가 없습니다"

#: ex_docmd.c:8968
#, c-format
msgid "Current %slanguage: \"%s\""
msgstr "현재 %s언어: \"%s\""

#: ex_docmd.c:8975
#, c-format
msgid "Cannot set language to \"%s\""
msgstr "언어를 \"%s\"로 설정할 수 없습니다"

#: ex_getln.c:2694
msgid "tagname"
msgstr "태그이름"

#: ex_getln.c:2697
msgid " kind file\n"
msgstr ""

#: ex_getln.c:3778
msgid "'history' option is zero"
msgstr "'history' 옵션이 0입니다"

#: ex_getln.c:4018
#, c-format
msgid ""
"\n"
"# %s History (newest to oldest):\n"
msgstr ""
"\n"
"# %s 히스토리 (새것부터 오래된 것 순):\n"

#: ex_getln.c:4019
msgid "Command Line"
msgstr "명령 라인"

#: ex_getln.c:4020
msgid "Search String"
msgstr "찾기 문자열"

#: ex_getln.c:4021
msgid "Expression"
msgstr "표현"

#: ex_getln.c:4022
msgid "Input Line"
msgstr "입력 라인"

#: ex_getln.c:4052
msgid "cmd_pchar beyond the command length"
msgstr "cmd_pchar가 명령 길이를 벗어났습니다"

#: ex_getln.c:4216
msgid "Active window or buffer deleted"
msgstr "활성된 창이나 버퍼가 삭제되었습니다"

#: fileio.c:341
msgid "Illegal file name"
msgstr "잘못된 파일 이름"

#: fileio.c:365 fileio.c:483 fileio.c:2424 fileio.c:2468
msgid "is a directory"
msgstr "는 디렉토리입니다"

#: fileio.c:367
msgid "is not a file"
msgstr "는 파일이 아닙니다"

#: fileio.c:503 fileio.c:3441
msgid "[New File]"
msgstr "[새 파일]"

#: fileio.c:520
msgid "[Permission Denied]"
msgstr "[허용 않됨]"

#: fileio.c:612
msgid "*ReadPre autocommands made the file unreadable"
msgstr "*ReadPre 자동명령이 파일을 읽지 못하게 만들었습니다"

#: fileio.c:614
msgid "*ReadPre autocommands must not change current buffer"
msgstr "*ReadPre 자동명령은 현재 버퍼를 바꾸면 않됩니다"

#: fileio.c:634
msgid "Vim: Reading from stdin...\n"
msgstr "빔: 표준입력에서 읽는 중...\n"

#: fileio.c:640
msgid "Reading from stdin..."
msgstr "표준입력에서 읽는 중..."

#. Re-opening the original file failed!
#: fileio.c:847
msgid "Conversion made file unreadable!"
msgstr "변환된 파일을 읽을 수가 없어요!"

#: fileio.c:1693
msgid "[fifo/socket]"
msgstr "[피포/소켓]"

#: fileio.c:1700
msgid "[fifo]"
msgstr "[피포]"

#: fileio.c:1707
msgid "[socket]"
msgstr "[소켓]"

#: fileio.c:1715
msgid "[RO]"
msgstr "[읽기전용]"

#: fileio.c:1725
msgid "[CR missing]"
msgstr "[CR 없음]"

#: fileio.c:1730
msgid "[NL found]"
msgstr "[NL 포함]"

#: fileio.c:1735
msgid "[long lines split]"
msgstr "[긴 줄 잘림]"

#: fileio.c:1741 fileio.c:3425
msgid "[NOT converted]"
msgstr "[변환않됨]"

#: fileio.c:1746 fileio.c:3430
msgid "[converted]"
msgstr "[변환됨]"

#: fileio.c:1753 fileio.c:3455
msgid "[crypted]"
msgstr "[암호화됨]"

#: fileio.c:1760
msgid "[CONVERSION ERROR]"
msgstr "[변환 에러]"

#: fileio.c:1767
msgid "[READ ERRORS]"
msgstr "[읽기 에러]"

#: fileio.c:1947
msgid "Can't find temp file for conversion"
msgstr "변환하기 위한 임시 파일을 찾을 수 없습니다"

#: fileio.c:1954
msgid "Conversion with 'charconvert' failed"
msgstr "'charconvert'를 사용한 변환이 실패했습니다"

#: fileio.c:1957
msgid "can't read output of 'charconvert'"
msgstr "'charconvert'의 출력결과를 읽을 수 없습니다"

#: fileio.c:2340
msgid "Autocommands deleted or unloaded buffer to be written"
msgstr ""

#: fileio.c:2363
msgid "Autocommand changed number of lines in unexpected way"
msgstr ""

#: fileio.c:2429 fileio.c:2452
msgid "is not a file or writable device"
msgstr "파일 혹은 쓸 수 있는 장치가 아닙니다"

#: fileio.c:2480
msgid "is read-only (use ! to override)"
msgstr "읽기전용입니다 (무시하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:2768
msgid "Can't write to backup file (use ! to override)"
msgstr "백업파일을 쓸 수 없습니다 (무시하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:2774
msgid "Close error for backup file (use ! to override)"
msgstr "백업파일 닫기 에러 (무시하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:2776
msgid "Can't read file for backup (use ! to override)"
msgstr "백업할 파일을 읽을 수 없습니다 (무시하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:2792
msgid "Cannot create backup file (use ! to override)"
msgstr "백업파일을 생성할 수 없습니다 (무시하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:2881
msgid "Can't make backup file (use ! to override)"
msgstr "백업파일을 만들 수 없습니다 (무시하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:2936
msgid "The resource fork will be lost (use ! to override)"
msgstr "The resource fork will be lost (무시하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:3025
msgid "Can't find temp file for writing"
msgstr "쓸 임시 파일을 찾을 수 없습니다"

#: fileio.c:3043
msgid "Cannot convert (use ! to write without conversion)"
msgstr "변환할 수 없습니다 (변환없이 저장하려면 ! 사용)"

#: fileio.c:3073
msgid "Can't open file for writing"
msgstr "쓸 파일을 열 수 없습니다"

#: fileio.c:3296
msgid "Close failed"
msgstr "닫기가 실패했습니다"

#: fileio.c:3351
msgid "write error, conversion failed"
msgstr "쓰기 에러, 변환이 실패했습니다"

#: fileio.c:3354
msgid "write error (file system full?)"
msgstr "쓰기 에러 (파일 시스템이 꽉찾나?)"

#: fileio.c:3420
msgid " CONVERSION ERROR"
msgstr " 변환 에러"

#: fileio.c:3436
msgid "[Device]"
msgstr "[장치]"

#: fileio.c:3441
msgid "[New]"
msgstr "[새로운]"

#: fileio.c:3463
msgid " [a]"
msgstr " [a]"

#: fileio.c:3463
msgid " appended"
msgstr " 추가됨"

#: fileio.c:3465
msgid " [w]"
msgstr " [w]"

#: fileio.c:3465
msgid " written"
msgstr " 저장됨"

#: fileio.c:3515
msgid "patchmode: can't save original file"
msgstr "patchmode: 원래 파일을 저장할 수 없습니다"

#: fileio.c:3537
msgid "patchmode: can't touch empty original file"
msgstr "patchmode: 빈 원래 파일을 생성할 수 없습니다"

#: fileio.c:3552
msgid "Can't delete backup file"
msgstr "백업 파일을 삭제할 수 없습니다"

#: fileio.c:3604
msgid ""
"\n"
"WARNING: Original file may be lost or damaged\n"
msgstr ""
"\n"
"경고: 원래 파일이 없어졌거나 깨졌을 수 있습니다\n"

#: fileio.c:3606
msgid "don't quit the editor until the file is successfully written!"
msgstr "파일이 성공적으로 저장될 때까지 편집기를 종료하지 마세요!"

#: fileio.c:3674
msgid "[dos]"
msgstr "[도스]"

#: fileio.c:3674
msgid "[dos format]"
msgstr "[도스 형식]"

#: fileio.c:3681
msgid "[mac]"
msgstr "[맥]"

#: fileio.c:3681
msgid "[mac format]"
msgstr "[맥 형식]"

#: fileio.c:3688
msgid "[unix]"
msgstr "[유닉스]"

#: fileio.c:3688
msgid "[unix format]"
msgstr "[유닉스 형식]"

#: fileio.c:3715
msgid "1 line, "
msgstr "1 라인, "

#: fileio.c:3717
#, c-format
msgid "%ld lines, "
msgstr "%ld 라인, "

#: fileio.c:3720
msgid "1 character"
msgstr "1 문자"

#: fileio.c:3722
#, c-format
msgid "%ld characters"
msgstr "%ld 문자"

#: fileio.c:3732
msgid "[noeol]"
msgstr "[noeol]"

#: fileio.c:3732
msgid "[Incomplete last line]"
msgstr "[불완전한 마지막 라인]"

#. don't overwrite messages here
#. don't use emsg() here, don't want to flush the buffers
#: fileio.c:3748
msgid "WARNING: The file has been changed since reading it!!!"
msgstr "경고: 파일이 읽은 후에 바뀌었습니다!!!"

#: fileio.c:3750
msgid "Do you really want to write to it"
msgstr "정말로 쓰기를 원하십니까"

#: fileio.c:4703
#, c-format
msgid "Error writing to \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 쓰기 에러"

#: fileio.c:4710
#, c-format
msgid "Error closing \"%s\""
msgstr "\"%s\" 닫기 에러"

#: fileio.c:4713
#, c-format
msgid "Error reading \"%s\""
msgstr "\"%s\" 읽기 에러"

#: fileio.c:4850
#, c-format
msgid "Warning: File \"%s\" no longer available"
msgstr "경고: 파일 \"%s\"를 더이상 사용할 수 없습니다"

#: fileio.c:4857
#, c-format
msgid ""
"Warning: File \"%s\" has changed and the buffer was changed in Vim as well"
msgstr ""
"경고: 파일 \"%s\"가 바뀌었고 마찬가지로 빔안의 버퍼도 바뀌었습니다"

#: fileio.c:4859
#, c-format
msgid "Warning: File \"%s\" has changed since editing started"
msgstr "경고: 파일 \"%s\"가 편집을 시작한 후에 바뀌었습니다"

#: fileio.c:4868
#, c-format
msgid "Warning: File \"%s\" has been created after editing started"
msgstr "경고: 파일 \"%s\"가 편집을 시작한 후에 생성되었습니다"

#: fileio.c:4883
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: fileio.c:4884
msgid ""
"&OK\n"
"&Load File"
msgstr ""
"확인(&O)\n"
"파일 불러오기(&L)"

#: fileio.c:4885
msgid "&OK"
msgstr "확인(&O)"

#: fileio.c:5649
#, c-format
msgid "Illegal character after *: %s"
msgstr "* 뒤에 이상한 문자: %s"

#: fileio.c:5660
#, c-format
msgid "No such event: %s"
msgstr "그런 이벤트 없음: %s"

#. Highlight title
#: fileio.c:5809
msgid ""
"\n"
"--- Auto-Commands ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 자동-명령 ---"

#: fileio.c:6073
msgid "Can't execute autocommands for ALL events"
msgstr "ALL 이벤트에 대해 자동명령을 실행할 수 없습니다"

#: fileio.c:6096
msgid "No matching autocommands"
msgstr "맞는 자동명령이 없습니다"

#: fileio.c:6368
msgid "autocommand nesting too deep"
msgstr ""

#: fileio.c:6637
#, c-format
msgid "%s Auto commands for \"%s\""
msgstr ""

#: fileio.c:6645
#, c-format
msgid "Executing %s"
msgstr "%s 실행중"

#. always scroll up, don't overwrite
#: fileio.c:6713
#, c-format
msgid "autocommand %s"
msgstr "자동명령 %s"

#: fileio.c:7223
msgid "Missing {."
msgstr "{가 없습니다."

#: fileio.c:7225
msgid "Missing }."
msgstr "}가 없습니다"

#: fold.c:66
msgid "No fold found"
msgstr "fold가 없습니다"

#: fold.c:1672
msgid "'commentstring' is empty"
msgstr "'commentstring' 옵션이 비었습니다"

#: getchar.c:265
msgid "Add to read buffer"
msgstr ""

#: getchar.c:2048
msgid "recursive mapping"
msgstr "재귀 맵핑"

#: getchar.c:2828
#, c-format
msgid "global abbreviation already exists for %s"
msgstr "%s 전역 약어가 이미 존재합니다"

#: getchar.c:2831
#, c-format
msgid "global mapping already exists for %s"
msgstr "%s 전역 매핑이 이미 존재합니다"

#: getchar.c:2958
#, c-format
msgid "abbreviation already exists for %s"
msgstr "%s 약어가 이미 존재합니다"

#: getchar.c:2961
#, c-format
msgid "mapping already exists for %s"
msgstr "%s 매핑이 이미 존재합니다"

#: getchar.c:3024
msgid "No abbreviation found"
msgstr "약어를 찾을 수 없습니다"

#: getchar.c:3026
msgid "No mapping found"
msgstr "맵핑을 찾을 수 없습니다"

#: getchar.c:3838
msgid "makemap: Illegal mode"
msgstr "makemap: 이상한 모드"

#: gui.c:173
msgid "Cannot start the GUI"
msgstr "GUI를 시작할 수 없습니다"

#: gui.c:290 main.c:943
#, c-format
msgid "Cannot read from \"%s\""
msgstr "\"%s\"에서 읽을 수 없습니다"

#: gui.c:408
msgid "'guifontwide' invalid"
msgstr "'guifontwide'가 이상합니다"

#: gui_at_fs.c:288
msgid "<cannot open> "
msgstr "<열수 없음> "

#: gui_at_fs.c:1115
#, c-format
msgid "vim_SelFile: can't get font %s"
msgstr "vim_SelFile: 글꼴 %s를 얻을 수 없습니다"

#: gui_at_fs.c:2535
msgid "vim_SelFile: can't return to current directory"
msgstr "vim_SelFile: 현재 디렉토리를 돌아갈 수 없습니다"

#: gui_at_fs.c:2552
msgid "Pathname:"
msgstr "경로명:"

#: gui_at_fs.c:2560
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. 'Cancel' button
#: gui_at_fs.c:2560 gui_gtk.c:1718
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: gui_at_fs.c:2569
msgid "vim_SelFile: can't get current directory"
msgstr "vim_SelFile: 현재 디렉토리를 얻을 수 없습니다"

#: gui_at_sb.c:488
msgid "Scrollbar Widget: Could not get geometry of thumb pixmap."
msgstr "스크롤바 위젯: 썸 픽스맵의 지오미트리를 얻을 수 없습니다."

#: gui_athena.c:1374 gui_motif.c:1551
msgid "Vim dialog"
msgstr "빔 대화상자"

#: gui_beval.c:69
msgid "Cannot create BalloonEval with both message and callback"
msgstr ""

#: gui_gtk.c:1158
msgid "Vim dialog..."
msgstr "빔 대화상자..."

#: gui_gtk.c:1555
msgid "VIM - Search and Replace..."
msgstr "빔 - 찾아서 바꾸기..."

#: gui_gtk.c:1560
msgid "VIM - Search..."
msgstr "빔 - 찾기..."

#: gui_gtk.c:1583
msgid "Find what:"
msgstr "무얼 찾을까요:"

#: gui_gtk.c:1601
msgid "Replace with:"
msgstr "바꿀 문자열:"

#. exact match only button
#: gui_gtk.c:1633
msgid "Match exact word only"
msgstr "똑같은 단어만"

#: gui_gtk.c:1644
msgid "Direction"
msgstr "방향"

#. 'Up' and 'Down' buttons
#: gui_gtk.c:1656
msgid "Up"
msgstr "위로"

#: gui_gtk.c:1660
msgid "Down"
msgstr "아래로"

#. 'Find Next' button
#: gui_gtk.c:1682
msgid "Find Next"
msgstr "다음 찾기"

#. 'Replace' button
#: gui_gtk.c:1699
msgid "Replace"
msgstr "바꾸기"

#. 'Replace All' button
#: gui_gtk.c:1708
msgid "Replace All"
msgstr "모두 바꾸기"

#: gui_gtk_x11.c:1026 gui_x11.c:1159
msgid "cannot open display"
msgstr "디스플레이를 열 수 없습니다"

#: gui_gtk_x11.c:2313 gui_x11.c:1808
#, c-format
msgid "Unknown fontset: %s"
msgstr "모르는 글꼴셋: %s"

#: gui_gtk_x11.c:2339
msgid "Font Selection"
msgstr "글꼴 선택"

#: gui_gtk_x11.c:2581 gui_mac.c:951 gui_w48.c:1489 gui_x11.c:1644
#, c-format
msgid "Unknown font: %s"
msgstr "모르는 글꼴: %s"

#: gui_gtk_x11.c:2592 gui_x11.c:1668
#, c-format
msgid "Font \"%s\" is not fixed-width"
msgstr "글꼴 \"%s\"는 고정넓이가 아닙니다"

#: gui_gtk_x11.c:2722
#, c-format
msgid "Color name not recognized: %s"
msgstr "색상 이름을 모르겠습니다: %s"

#: gui_gtk_x11.c:3393 ui.c:1871
msgid "Used CUT_BUFFER0 instead of empty selection"
msgstr ""

#: gui_riscos.c:948
#, c-format
msgid "Can't load Zap font '%s'"
msgstr "Zap 글꼴 '%s'를 읽어들일 수 없습니다"

#: gui_riscos.c:1044
#, c-format
msgid "Can't use font %s"
msgstr "글꼴 %s를 사용할 수 없습니다"

#: gui_riscos.c:1164
#, c-format
msgid "Missing colour : %s"
msgstr "없는 색상 : %s"

#: gui_riscos.c:3274
msgid ""
"\n"
"Sending message to terminate child process.\n"
msgstr ""
"\n"
"자식 프로세스를 끝내기 위해 메시지를 보냈습니다.\n"

#: gui_w32.c:877
#, c-format
msgid "Argument not supported: \"-%s\"; Use the OLE version."
msgstr "지원되지 않는 인자: \"-%s\": OLE 버전을 사용하세요."

#: gui_w48.c:1452
#, c-format
msgid "Illegal charset name \"%s\" in font name \"%s\""
msgstr "잘못된 문자셋 이름 \"%s\"이 글꼴 이름 \"%s\"에 있습니다"

#: gui_w48.c:1460
#, c-format
msgid "Illegal char '%c' in font name \"%s\""
msgstr "잘못된 문자 '%c'가 글꼴 이름 \"%s\"에 있습니다"

#: gui_w48.c:2410
msgid "Find string (use '\\\\' to find  a '\\')"
msgstr "문자열 찾기 ('\\'를 찾으려면 '\\\\' 사용)"

#: gui_w48.c:2435
msgid "Find & Replace (use '\\\\' to find  a '\\')"
msgstr "문자열 찾아 바꾸기 ('\\'를 찾으려면 '\\\\' 사용)"

#: gui_x11.c:1309
msgid "Vim: Cannot allocate colormap entry, some colors may be incorrect"
msgstr "빔: 색상맵 엔트리를 할당할 수 없습니다, 몇몇 색이 잘못될 수 있습니다"

#: gui_x11.c:1797
#, c-format
msgid "Error: During loading fontset %s"
msgstr "에러: 글꼴셋 %s를 읽어오는 중 에러"

#: gui_x11.c:1798
msgid "Font(s) for the following character sets are missing:"
msgstr "다음 문자셋에 대한 글꼴이 없습니다:"

#: gui_x11.c:1841
msgid "locale is not set correctly"
msgstr "로케일이 잘못 설정되었습니다"

#: gui_x11.c:1842
msgid "Set LANG environment variable to your locale"
msgstr "LANG 환경변수를 당신의 로케일에 맞게 설정하세요"

#: gui_x11.c:1843
msgid "For korean:"
msgstr "한국의 경우:"

#: gui_x11.c:1844
msgid "   csh: setenv LANG ko"
msgstr "   C쉘: setenv LANG ko"

#: gui_x11.c:1845
msgid "   sh : export LANG=ko"
msgstr "   본쉘: export LANG=ko"

#: gui_x11.c:1847
#, c-format
msgid "fontset name: %s"
msgstr "글꼴셋 이름: %s"

#: gui_x11.c:1848
msgid "Your language Font missing"
msgstr "당신 언어에 대한 글꼴이 없습니다"

#: gui_x11.c:1849
#, c-format
msgid "loaded fontname: %s"
msgstr "읽어들인 글꼴이름: %s"

#: gui_x11.c:1857
#, c-format
msgid "Fontset name: %s"
msgstr "글꼴셋 이름: %s"

#: gui_x11.c:1858
#, c-format
msgid "Font '%s' is not fixed-width"
msgstr "글꼴 '%s'는 고정넓이가 아닙니다"

#: gui_x11.c:1877
#, c-format
msgid "Fontset name: %s\n"
msgstr "글꼴셋 이름: %s\n"

#: gui_x11.c:1878
#, c-format
msgid "Font0: %s\n"
msgstr "글꼴0: %s\n"

#: gui_x11.c:1879
#, c-format
msgid "Font1: %s\n"
msgstr "글꼴1: %s\n"

#: gui_x11.c:1880
#, c-format
msgid "Font%d width is not twice that of font0\n"
msgstr "글꼴%d 너비가 글꼴0의 두배가 아닙니다\n"

#: gui_x11.c:1881
#, c-format
msgid "Font0 width: %ld\n"
msgstr "글꼴0 너비: %ld\n"

#: gui_x11.c:1882
#, c-format
msgid ""
"Font1 width: %ld\n"
"\n"
msgstr ""
"글꼴1 너비: %ld\n"
"\n"

#: gui_x11.c:1987
#, c-format
msgid "Cannot allocate color %s"
msgstr "색 %s를 할당할 수 없습니다"

#: gui_x11.c:3015
msgid "Cannot allocate memory for debugger sign"
msgstr ""

#: gui_x11.c:3040
msgid "Error -- couldn't read in sign data!"
msgstr ""

#: hangulin.c:604
msgid "automata ERROR: internal"
msgstr "오토마타 에러: 내부에러"

#: if_cscope.c:67
msgid "Add a new database"
msgstr "새 데이타베이스 추가"

#: if_cscope.c:69
msgid "Query for a pattern"
msgstr ""

#: if_cscope.c:71
msgid "Show this message"
msgstr "이 메시지 보이기"

#: if_cscope.c:73
msgid "Kill a connection"
msgstr "연결 끊기"

#: if_cscope.c:75
msgid "Reinit all connections"
msgstr "모든 연결 재초기화"

#: if_cscope.c:77
msgid "Show connections"
msgstr "연결 보여주기"

#: if_cscope.c:124
msgid "Usage: cstag <ident>"
msgstr "사용법: cstag <ident>"

#: if_cscope.c:180
msgid "cstag: tag not found"
msgstr "cstag: 태그를 찾을 수 없습니다"

#: if_cscope.c:376
msgid "cs_add_common: alloc fail #1"
msgstr "cs_add_common: 할당 실패 #1"

#: if_cscope.c:383
msgid "cs_add_common: alloc fail #2"
msgstr "cs_add_common: 할당 실패 #2"

#: if_cscope.c:393 if_cscope.c:416 if_cscope.c:450
#, c-format
msgid "stat(%s) error: %d"
msgstr "stat(%s) 에러: %d"

#: if_cscope.c:406
msgid "cs_add_common: alloc fail #3"
msgstr "cs_add_common: 할당 실패 #3"

#: if_cscope.c:430
msgid "cs_add_common: alloc fail #4"
msgstr "cs_add_common: 할당 실패 #4"

#: if_cscope.c:459 if_cscope.c:466
#, c-format
msgid "Added cscope database %s"
msgstr "cscope 데이타베이스 %s에 추가하였습니다."

#: if_cscope.c:473
#, c-format
msgid "%s is not a directory or a valid cscope database"
msgstr "%s는 디렉토리도 아니고 cscope 데이타베이스도 아닙니다"

#: if_cscope.c:556 if_cscope.c:1341
#, c-format
msgid "error reading cscope connection %d"
msgstr "cscope 연결 %d 읽기 에러"

#: if_cscope.c:632
msgid "unknown cscope search type"
msgstr "모르는 cscope 찾기 형식"

#: if_cscope.c:679
msgid "Could not create cscope pipes"
msgstr "cscope 파이프를 생성할 수 없습니다"

#: if_cscope.c:744
msgid "cs_create_connection exec failed"
msgstr "cs_create_connection 실행이 실패했습니다"

#: if_cscope.c:754
msgid "cs_create_connection: fdopen for to_fp failed"
msgstr "cs_create_connection: to_fp에 대한 fdopen 실패"

#: if_cscope.c:756
msgid "cs_create_connection: fdopen for fr_fp failed"
msgstr "cs_create_connection: fr_fp에 대한 fdopen 실패"

#: if_cscope.c:784
msgid "no cscope connections"
msgstr "cscope 연결이 없습니다"

#: if_cscope.c:854
msgid "no matches found in cscope connections"
msgstr "cscope 연결중에 맞는 걸 찾을 수 없습니다"

#: if_cscope.c:865
#, c-format
msgid "no matches found for cscope query %s of %s"
msgstr ""

#: if_cscope.c:899
msgid "cscope commands:\n"
msgstr "cscope 명령:\n"

#: if_cscope.c:902
#, c-format
msgid "%-5s: %-30s (Usage: %s)\n"
msgstr "%-5s: %-30s (사용법: %s)\n"

#: if_cscope.c:970
msgid "duplicate cscope database not added"
msgstr "중복된 cscope 데이타베이스는 추가되지 않았습니다"

#: if_cscope.c:981
msgid "maximum number of cscope connections reached"
msgstr "cscope 연결 허용치의 최대값에 도달했습니다"

#: if_cscope.c:1102
msgid "cscope connection not found"
msgstr "cscope 연결을 찾을 수 없습니다"

#: if_cscope.c:1105
#, c-format
msgid "cscope connection %s not found"
msgstr "cscope 연결 %s를 찾을 수 없습니다"

#: if_cscope.c:1141
msgid "cscope connection closed"
msgstr "cscope 연결이 닫혔습니다"

#: if_cscope.c:1149
#, c-format
msgid "cscope connection %s closed\n"
msgstr "cscope 연결 %s가 닫혔습니다\n"

#. should not reach here
#: if_cscope.c:1290
msgid "fatal error in cs_manage_matches"
msgstr "cs_manage_matches에 심각한 에러"

#: if_cscope.c:1449
msgid "couldn't malloc\n"
msgstr "메모리를 할당할 수 없습니다\n"

#: if_cscope.c:1454
#, c-format
msgid "Cscope tag: %s\n"
msgstr "Cscope 태그: %s\n"

#: if_cscope.c:1458
msgid "   #   line"
msgstr "   #   라인"

#: if_cscope.c:1460
msgid "filename / context / line\n"
msgstr "파일명 / 콘텍스트 / 라인\n"

#: if_cscope.c:1718
msgid "All cscope databases reset"
msgstr ""

#: if_cscope.c:1785
msgid "no cscope connections\n"
msgstr "cscope 연결이 없습니다\n"

#: if_cscope.c:1789
msgid " # pid    database name                       prepend path\n"
msgstr " # pid    데이타베이스 이름                   prepend path\n"

#: if_cscope.c:1800
#, c-format
msgid "%2d %-5ld  %-34s  <none>\n"
msgstr "%2d %-5ld  %-34s  <없음>\n"

#: if_python.c:371
msgid ""
"Sorry, this command is disabled, the Python library could not be loaded."
msgstr ""

#: if_python.c:563
msgid "can't delete OutputObject attributes"
msgstr "OutputObject 속성을 삭제할 수 없습니다"

#: if_python.c:570
msgid "softspace must be an integer"
msgstr "softspace는 정수여야만 합니다"

#: if_python.c:578
msgid "invalid attribute"
msgstr "잘못된 속성"

#: if_python.c:617 if_python.c:631
msgid "writelines() requires list of strings"
msgstr "writelines()은 문자열 목록이 필요합니다"

#: globals.h:994 if_python.c:676
msgid "(em4) Out of memory!"
msgstr "(em4) 메모리가 바닥났습니다!"

#: if_python.c:761
msgid "Python: Error initialising I/O objects"
msgstr "파이손: I/O 객체 초기화중 에러가 발생했습니다"

#: if_python.c:946 if_tcl.c:1267
msgid "invalid expression"
msgstr "잘못된 표현식"

#: if_python.c:960 if_tcl.c:1272
msgid "expressions disabled at compile time"
msgstr ""

#: if_python.c:973
msgid "attempt to refer to deleted buffer"
msgstr "삭제된 버퍼를 참조하려고 하였습니다"

#: if_python.c:988 if_python.c:1029 if_python.c:1093 if_tcl.c:1079
msgid "line number out of range"
msgstr "라인 번호가 범위를 벗어났습니다"

#: if_python.c:1226
#, c-format
msgid "<buffer object (deleted) at %8lX>"
msgstr ""

#: if_python.c:1317 if_tcl.c:701
msgid "invalid mark name"
msgstr "잘못된 마크 이름"

#: if_python.c:1592
msgid "no such buffer"
msgstr "그런 버퍼는 없습니다"

#: if_python.c:1680
msgid "attempt to refer to deleted window"
msgstr "삭제된 창을 참조하려고 하였습니다"

#: if_python.c:1725
msgid "readonly attribute"
msgstr "읽기전용 속성"

#: if_python.c:1738
msgid "cursor position outside buffer"
msgstr "퍼서 위치가 버퍼 밖에 있습니다"

#: if_python.c:1815
#, c-format
msgid "<window object (deleted) at %.8lX>"
msgstr ""

#: if_python.c:1827
#, c-format
msgid "<window object (unknown) at %.8lX>"
msgstr ""

#: if_python.c:1829
#, c-format
msgid "<window %d>"
msgstr "<창 %d>"

#: if_python.c:1905
msgid "no such window"
msgstr "그런 창은 없습니다"

#: if_python.c:2135 if_python.c:2166 if_python.c:2216 if_python.c:2276
#: if_python.c:2393 if_python.c:2445 if_tcl.c:549 if_tcl.c:594 if_tcl.c:668
#: if_tcl.c:738 if_tcl.c:1848
msgid "cannot save undo information"
msgstr "undo 정보를 저장할 수 없습니다"

#: if_python.c:2137 if_python.c:2223 if_python.c:2287
msgid "cannot delete line"
msgstr "라인을 삭제할 수 없습니다"

#: if_python.c:2168 if_python.c:2303 if_tcl.c:555 if_tcl.c:1870
msgid "cannot replace line"
msgstr "라인을 치환할 수 없습니다"

#: if_python.c:2319 if_python.c:2395 if_python.c:2453
msgid "cannot insert line"
msgstr "라인을 삽입할 수 없습니다"

#: if_python.c:2557
msgid "string cannot contain newlines"
msgstr "문자열은 newline을 포함할 수 없습니다"

#: if_ruby.c:385
msgid "Sorry, this command is disabled, the Ruby library could not be loaded."
msgstr ""

#: if_sniff.c:60
msgid "Toggle implementation/definition"
msgstr ""

#: if_sniff.c:61
msgid "Show base class of"
msgstr ""

#: if_sniff.c:62
msgid "Show overridden member function"
msgstr ""

#: if_sniff.c:63
msgid "Retrieve from file"
msgstr ""

#: if_sniff.c:64
msgid "Retrieve from project"
msgstr ""

#: if_sniff.c:66
msgid "Retrieve from all projects"
msgstr ""

#: if_sniff.c:67
msgid "Retrieve next symbol"
msgstr ""

#: if_sniff.c:68
msgid "Show source of"
msgstr ""

#: if_sniff.c:69
msgid "Find symbol"
msgstr ""

#: if_sniff.c:70
msgid "Browse class"
msgstr ""

#: if_sniff.c:71
msgid "Show class in hierarchy"
msgstr ""

#: if_sniff.c:72
msgid "Show class in restricted hierarchy"
msgstr ""

#: if_sniff.c:73
msgid "Xref refers to"
msgstr ""

#: if_sniff.c:74
msgid "Xref referred by"
msgstr ""

#: if_sniff.c:75
msgid "Xref has a"
msgstr ""

#: if_sniff.c:76
msgid "Xref used by"
msgstr ""

#: if_sniff.c:77
msgid "Show docu of"
msgstr ""

#: if_sniff.c:78
msgid "Generate docu for"
msgstr ""

#: if_sniff.c:89
msgid ""
"Cannot connect to SNiFF+. Check environment (sniffemacs must be found in "
"$PATH).\n"
msgstr ""

#: if_sniff.c:425
msgid "Sniff: Error during read. Disconnected"
msgstr ""

#: if_sniff.c:459
msgid "-- SNiFF+ commands --"
msgstr ""

#: if_sniff.c:487
msgid "SNiFF+ is currently "
msgstr ""

#: if_sniff.c:489
msgid "not "
msgstr ""

#: if_sniff.c:490
msgid "connected"
msgstr ""

#: if_sniff.c:497
#, c-format
msgid "Unknown SNiFF+ request: %s"
msgstr ""

#: if_sniff.c:508
msgid "Error connecting to SNiFF+"
msgstr ""

#: if_sniff.c:787
#, c-format
msgid "Unrecognized sniff request [%s]"
msgstr ""

#: if_sniff.c:873
msgid "SNiFF+ not connected"
msgstr ""

#: if_sniff.c:882
msgid "Not a SNiFF+ buffer"
msgstr ""

#: if_sniff.c:941
msgid "Sniff: Error during write. Disconnected"
msgstr ""

#: if_tcl.c:283
msgid "invalid buffer number"
msgstr ""

#: if_tcl.c:329 if_tcl.c:796 if_tcl.c:975
msgid "not implemented yet"
msgstr ""

#: if_tcl.c:366
msgid "unknown option"
msgstr ""

#. ???
#: if_tcl.c:639
msgid "cannot set line(s)"
msgstr ""

#: if_tcl.c:710
msgid "mark not set"
msgstr ""

#: if_tcl.c:716 if_tcl.c:931
#, c-format
msgid "row %d column %d"
msgstr ""

#: if_tcl.c:746
msgid "cannot insert/append line"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1133
msgid "unknown flag: "
msgstr ""

#: if_tcl.c:1203
msgid "unknown vimOption"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1288
msgid "keyboard interrupt"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1293
msgid "vim error"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1336
msgid "cannot create buffer/window command: object is being deleted"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1410
msgid ""
"cannot register callback command: buffer/window is already being deleted"
msgstr ""

#. This should never happen.  Famous last word?
#: if_tcl.c:1427
msgid ""
"TCL FATAL ERROR: reflist corrupt!? Please report this to vim-dev@vim.org"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1428
msgid "cannot register callback command: buffer/window reference not found"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1743
msgid "TCL ERROR: exit code is not int!? Please report this to vim-dev@vim.org"
msgstr ""

#: if_tcl.c:1856
msgid "cannot get line"
msgstr ""

#: main.c:44 option.c:2965 option.c:3072
msgid "Unknown option"
msgstr "모르는 옵션"

#: main.c:46
msgid "Too many edit arguments"
msgstr "너무 많은 편집 인자"

#: main.c:48
msgid "Argument missing after"
msgstr "뒤에 인자가 없음"

#: main.c:50
msgid "Garbage after option"
msgstr "옵션 뒤에 쓰레기값"

#: main.c:52
msgid "Too many \"+command\" or \"-c command\" arguments"
msgstr "너무 많은 \"+command\" 혹은 \"-c command\" 인자"

#: main.c:303
msgid "This Vim was not compiled with the diff feature."
msgstr "이 빔은 diff 기능없이 컴파일되었습니다"

#: main.c:654
msgid "Attempt to open script file again: \""
msgstr "스크립트 파일을 다시 열려고 시도: \""

#: main.c:658 main.c:665 main.c:709 memline.c:3609 memline.c:3613
#: version.c:741 version.c:746 version.c:751 version.c:756 version.c:761
#: version.c:766 version.c:772 version.c:776 version.c:780 version.c:785
#: version.c:792 version.c:800 version.c:806
msgid "\"\n"
msgstr "\"\n"

#: main.c:663
msgid "Cannot open for reading: \""
msgstr "읽기 위해 열 수 없음: \""

#: main.c:707
msgid "Cannot open for script output: \""
msgstr "스크립트 출력을 열 수 없음: \""

#: main.c:791
#, c-format
msgid "%d files to edit\n"
msgstr "%d 파일을 편집\n"

#: main.c:857
msgid "Vim: Warning: Output is not to a terminal\n"
msgstr "빔: 경고: 터미널로 출력할 수 없습니다\n"

#: main.c:859
msgid "Vim: Warning: Input is not from a terminal\n"
msgstr "빔: 경고: 터미널로 부터 입력받을 수 없습니다\n"

#: main.c:1803
msgid ""
"\n"
"More info with: \"vim -h\"\n"
msgstr ""
"\n"
"더 많은 정보를 원하시면: \"vim -h\"\n"

#: main.c:1829
msgid "[file ..]       edit specified file(s)"
msgstr "[파일 ..]       주어진 파일 편집"

#: main.c:1830
msgid "-               read text from stdin"
msgstr "-               표준입력에서 텍스트 읽기"

#: main.c:1831
msgid "-t tag          edit file where tag is defined"
msgstr "-t tag          태그가 정의된 위치에서 파일 편집"

#: main.c:1833
msgid "-q [errorfile]  edit file with first error"
msgstr "-q [에러파일]   첫번째 에러가 난 파일 편집"

#: main.c:1842
msgid ""
"\n"
"\n"
"usage:"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"사용법:"

#: main.c:1845
msgid " vim [arguments] "
msgstr " vim [인자] "

#: main.c:1849
msgid ""
"\n"
"   or:"
msgstr ""
"\n"
"   혹은:"

#: main.c:1852
msgid ""
"\n"
"\n"
"Arguments:\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"인자:\n"

#: main.c:1853
msgid "--\t\t\tOnly file names after this"
msgstr "--\t\t\t이 후에는 파일 이름만"

#: main.c:1855
msgid "-register\t\tRegister this gvim for OLE"
msgstr "-register\t\t이 gvim OLE에 등록"

#: main.c:1856
msgid "-unregister\t\tUnregister gvim for OLE"
msgstr "-unregister\t\tgvim을 OLE에서 등록취소"

#: main.c:1859
msgid "-g\t\t\tRun using GUI (like \"gvim\")"
msgstr "-g\t\t\tGUI로 실행 (\"gvim\"과 같음)"

#: main.c:1860
msgid "-f\t\t\tForeground: Don't fork when starting GUI"
msgstr "-f\t\t\t포그라운드: GUI로 시작시에 포크하지 말 것"

#: main.c:1862
msgid "-v\t\t\tVi mode (like \"vi\")"
msgstr "-v\t\t\tVi 모드 (\"vi\"와 같음)"

#: main.c:1863
msgid "-e\t\t\tEx mode (like \"ex\")"
msgstr "-e\t\t\tEx 모드 (\"ex\"와 같음)"

#: main.c:1864
msgid "-s\t\t\tSilent (batch) mode (only for \"ex\")"
msgstr "-s\t\t\t조용한 (배치) 모드 (\"ex\"만)"

#: main.c:1865
msgid "-d\t\t\tDiff mode (like \"vimdiff\")"
msgstr "-d\t\t\tDiff 모드 (\"vimdiff\"와 같음)"

#: main.c:1866
msgid "-y\t\t\tEasy mode (like \"evim\", modeless)"
msgstr "-y\t\t\t쉬운 모드 (\"evim\"과 같음, modeless)"

#: main.c:1867
msgid "-R\t\t\tReadonly mode (like \"view\")"
msgstr "-R\t\t\t읽기전용 모드 (\"view\"와 같음)"

#: main.c:1868
msgid "-Z\t\t\tRestricted mode (like \"rvim\")"
msgstr "-Z\t\t\t제한된 모드 (\"rvim\"과 같음)"

#: main.c:1869
msgid "-m\t\t\tModifications (writing files) not allowed"
msgstr "-m\t\t\t수정(파일 쓰기)이 허용되지 않음"

#: main.c:1870
msgid "-b\t\t\tBinary mode"
msgstr "-b\t\t\t이진 모드"

#: main.c:1872
msgid "-l\t\t\tLisp mode"
msgstr "-l\t\t\t리스프 모드"

#: main.c:1874
msgid "-C\t\t\tCompatible with Vi: 'compatible'"
msgstr "-C\t\t\tVi 호환: 'compatible'"

#: main.c:1875
msgid "-N\t\t\tNot fully Vi compatible: 'nocompatible'"
msgstr "-N\t\t\tVi와 호환되지 않음: 'nocompatible'"

#: main.c:1876
msgid "-V[N]\t\tVerbose level"
msgstr "-V[N]\t\tVerbose 레벨"

#: main.c:1877
msgid "-D\t\t\tDebugging mode"
msgstr "-D\t\t\t디버깅 모드"

#: main.c:1878
msgid "-n\t\t\tNo swap file, use memory only"
msgstr "-n\t\t\t스왑 파일 없이 메모리만 사용"

#: main.c:1879
msgid "-r\t\t\tList swap files and exit"
msgstr "-r\t\t\t스왑 파일 목록 표시후 종료"

#: main.c:1880
msgid "-r (with file name)\tRecover crashed session"
msgstr "-r (파일명과 함께)\t파손되었던 세션 복구"

#: main.c:1881
msgid "-L\t\t\tSame as -r"
msgstr "-L\t\t\t-r과 같음"

#: main.c:1883
msgid "-f\t\t\tDon't use newcli to open window"
msgstr "-f\t\t\t창을 열 때 newcli 사용하지 않음"

#: main.c:1884
msgid "-d <device>\t\tUse <device> for I/O"
msgstr "-d <장치>\t\tI/O에 <장치> 사용"

#: main.c:1887
msgid "-H\t\t\tstart in Hebrew mode"
msgstr "-H\t\t\tHebrew 모드로 시작"

#: main.c:1890
msgid "-F\t\t\tstart in Farsi mode"
msgstr "-F\t\t\tFarsi 모드로 시작"

#: main.c:1892
msgid "-T <terminal>\tSet terminal type to <terminal>"
msgstr "-T <terminal>\t터미널 종류를 <terminal>로 설정"

#: main.c:1893
msgid "-u <vimrc>\t\tUse <vimrc> instead of any .vimrc"
msgstr "-u <vimrc>\t\t.vimrc 대신 <vimrc>를 사용"

#: main.c:1895
msgid "-U <gvimrc>\t\tUse <gvimrc> instead of any .gvimrc"
msgstr "-U <gvimrc>\t\t.gvimrc 대신 <gvimrc>를 사용"

#: main.c:1897
msgid "--noplugin\t\tDon't load plugin scripts"
msgstr "--noplugin\t\t플러그인 스크립트를 불러들이지 않음"

#: main.c:1898
msgid "-o[N]\t\tOpen N windows (default: one for each file)"
msgstr "-o[N]\t\tN개의 창 열기 (기본: 파일별로 하나)"

#: main.c:1899
msgid "-O[N]\t\tlike -o but split vertically"
msgstr "-O[N]\t\t-o와 같지만 창을 수직으로 분할"

#: main.c:1900
msgid "+\t\t\tStart at end of file"
msgstr "+\t\t\t파일 마지막에서 시작"

#: main.c:1901
msgid "+<lnum>\t\tStart at line <lnum>"
msgstr "+<lnum>\t\t라인 <lnum>에서 시작"

#: main.c:1902
msgid "-c <command>\t\tExecute <command> after loading the first file"
msgstr "-c <명령>\t\t첫째 파일을 읽은 후 <명령>을 실행"

#: main.c:1903
msgid "-S <session>\t\tSource file <session> after loading the first file"
msgstr "-S <세션>\t\t첫째 파일을 읽은 후 <세션> 파일 소스"

#: main.c:1904
msgid "-s <scriptin>\tRead Normal mode commands from file <scriptin>"
msgstr "-s <scriptin>\t<scriptin> 파일에서 Normal 모드 명령 읽기"

#: main.c:1905
msgid "-w <scriptout>\tAppend all typed commands to file <scriptout>"
msgstr "-w <scriptout>\t모든 입력된 명령을 <scriptout> 파일에 추가"

#: main.c:1906
msgid "-W <scriptout>\tWrite all typed commands to file <scriptout>"
msgstr "-W <scriptout>\t모든 입력된 명령을 <scriptout> 파일에 저장"

#: main.c:1908
msgid "-x\t\t\tEdit encrypted files"
msgstr "-x\t\t\t암호화된 파일 편집"

#: main.c:1911
msgid "-X\t\t\tDo not connect to X server"
msgstr "-X\t\t\tX 서버에 연결하지 않음"

#: main.c:1914
msgid "-i <viminfo>\t\tUse <viminfo> instead of .viminfo"
msgstr "-i <viminfo>\t\t.viminfo 대신 <viminfo>를 사용"

#: main.c:1916
msgid "-h\t\t\tprint Help (this message) and exit"
msgstr "-h\t\t\t도움말 (이 메시지) 출력후 종료"

#: main.c:1917
msgid "--version\t\tprint version information and exit"
msgstr "--version\t\t버전 정보 출력후 종료"

#: main.c:1921
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (Motif version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim이 알고 있는 인자 (모티프 버전):\n"

#: main.c:1924
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (Athena version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim이 알고 있는 인자 (아테나 버전):\n"

#: main.c:1927
msgid "-display <display>\tRun vim on <display>"
msgstr "-display <display>\t빔을 <display>에서 실행"

#: main.c:1928
msgid "-iconic\t\tStart vim iconified"
msgstr "-iconic\t\t아이콘 상태로 빔 시작"

#: main.c:1930
msgid "-name <name>\t\tUse resource as if vim was <name>"
msgstr "-name <name>\t\t빔이 <name>인 것처럼 리소스 사용"

#: main.c:1931
msgid "\t\t\t  (Unimplemented)\n"
msgstr "\t\t\t  (구현되지 않음)\n"

#: main.c:1933
msgid "-background <color>\tUse <color> for the background (also: -bg)"
msgstr "-background <color>\t배경색으로 <color> 사용 (also: -bg)"

#: main.c:1934
msgid "-foreground <color>\tUse <color> for normal text (also: -fg)"
msgstr "-foreground <color>\t일반 색에 <color> 사용 (also: -fg)"

#: main.c:1935 main.c:1953
msgid "-font <font>\t\tUse <font> for normal text (also: -fn)"
msgstr "-font <font>\t\t일반 텍스트에 <font> 사용 (also: -fn)"

#: main.c:1936
msgid "-boldfont <font>\tUse <font> for bold text"
msgstr "-boldfont <font>\t굵은 텍스트에 <font> 사용"

#: main.c:1937
msgid "-italicfont <font>\tUse <font> for italic text"
msgstr "-italicfont <font>\t기울임 텍스트에 <font> 사용"

#: main.c:1938 main.c:1954
msgid "-geometry <geom>\tUse <geom> for initial geometry (also: -geom)"
msgstr "-geometry <geom>\t초기 지오미트리에 <geom> 사용 (also: -geom)"

#: main.c:1939
msgid "-borderwidth <width>\tUse a border width of <width> (also: -bw)"
msgstr "-borderwidth <width>\t가장자리 넓이에 <width> 사용 (also: -bw)"

#: main.c:1940
msgid "-scrollbarwidth <width>\tUse a scrollbar width of <width> (also: -sw)"
msgstr "-scrollbarwidth <width>\t스크롤바 넓이에 <width> 사용 (also: -sw)"

#: main.c:1941
msgid "-menuheight <height>\tUse a menu bar height of <height> (also: -mh)"
msgstr "-menuheight <height>\t메뉴 바 높이에 <height> 사용 (also: -mh)"

#: main.c:1942 main.c:1955
msgid "-reverse\t\tUse reverse video (also: -rv)"
msgstr "-reverse\t\t반전 비디오 사용 (also: -rv)"

#: main.c:1943
msgid "+reverse\t\tDon't use reverse video (also: +rv)"
msgstr "+reverse\t\t반전 비디오 사용 않함 (also: +rv)"

#: main.c:1944
msgid "-xrm <resource>\tSet the specified resource"
msgstr "-xrm <resource>\t명시된 리소스 설정"

#: main.c:1947
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (RISC OS version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim이 알고있는 인자 (RISC OS 버전):\n"

#: main.c:1948
msgid "--columns <number>\tInitial width of window in columns"
msgstr "--columns <숫자>\t컬럼에서의 창의 초기 너비"

#: main.c:1949
msgid "--rows <number>\tInitial height of window in rows"
msgstr "--rows <숫자>\t행에서의 창의 초기 높이"

#: main.c:1952
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (GTK+ version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim이 알고있는 인자 (GTK+ 버전):\n"

#: main.c:1956
msgid "-display <display>\tRun vim on <display> (also: --display)"
msgstr "-display <display>\t빔을 <display>에서 실행 (also: --display)"

#: main.c:1958
msgid "--help\t\tShow Gnome arguments"
msgstr "--help\t\t그놈 인자 보여줌"

#: mark.c:711
msgid "No marks set"
msgstr "설정된 마크가 없습니다"

#: mark.c:713
#, c-format
msgid "No marks matching \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 맞는 마크가 없습니다"

#. Highlight title
#: mark.c:724
msgid ""
"\n"
"mark line  col file/text"
msgstr ""
"\n"
"마크 라인  col 파일/텍스트"

#. Highlight title
#: mark.c:762
msgid ""
"\n"
" jump line  col file/text"
msgstr ""

#: mark.c:1120
msgid ""
"\n"
"# File marks:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 파일 마크:\n"

#. Write the jumplist with -'
#: mark.c:1155
msgid ""
"\n"
"# Jumplist (newest first):\n"
msgstr ""

#: mark.c:1250
msgid ""
"\n"
"# History of marks within files (newest to oldest):\n"
msgstr ""
"\n"
"# 파일내의 마크 히스토리 (새것부터 오래된 순):\n"

#: mark.c:1333
msgid "Missing '>'"
msgstr "'>'이 없습니다"

#: mbyte.c:396
msgid "Not a valid codepage"
msgstr "정상적인 코드페이지가 아닙니다"

#: mbyte.c:2436
msgid "Cannot set IC values"
msgstr "IC 값을 설정할 수 없습니다"

#: mbyte.c:2730
msgid "Failed to open input method"
msgstr "입력 방식을 여는 데 실패했습니다"

#: mbyte.c:2741
msgid "Warning: Could not set destroy callback to IM"
msgstr "경고: IM에 파괴 콜백을 설정할 수 없습니다"

#: mbyte.c:2747
msgid "input method doesn't support any style"
msgstr "입력 방식에 어떤 형식도 지원하지 않습니다"

#: mbyte.c:2801
msgid "input method doesn't support my preedit type"
msgstr "입력 방식이 내 preedit 형식을 지원하지 않습니다"

#: mbyte.c:2862
msgid "Failed to create input context"
msgstr "입력 콘텍스트를 생성할 수 없습니다"

#: mbyte.c:2899
msgid "Your GTK+ is older than 1.2.3. Status area disabled"
msgstr "GTK+가 1.2.3 이전 버전입니다. 상태 영역을 사용할 수 없습니다"

#: mbyte.c:3134
msgid "Input Method Server is not running"
msgstr "입력 서버가 실행되지 않고 있습니다"

#: mbyte.c:3169 mbyte.c:3192
msgid "over-the-spot style requires fontset"
msgstr "over-the-spot 형식은 fontset이 사용되어야 합니다"

#: mbyte.c:3215
msgid "Can't create input context."
msgstr "입력 콘텍스트를 생성할 수 없습니다."

#. close the file
#: memfile.c:240 memfile.c:290
msgid "Close error on swap file"
msgstr "스왑 파일을 닫을 수 없습니다"

#: memfile.c:473
msgid "block was not locked"
msgstr "블럭이 잠궈지지 않았습니다"

#: memfile.c:958
msgid "Seek error in swap file read"
msgstr "스왑 파일을 읽기 위해 특정 위치로 갈 수 없습니다"

#: memfile.c:963
msgid "Read error in swap file"
msgstr "스왑 파일을 읽을 수 없습니다"

#: memfile.c:1015
msgid "Seek error in swap file write"
msgstr "스왑 파일을 쓰기 위해 특정 위치로 갈 수 없습니다"

#: memfile.c:1033
msgid "Write error in swap file"
msgstr "스왑 파일을 쓸 수 없습니다"

#: memline.c:275
msgid "didn't get block nr 0?"
msgstr "블럭 번호 0를 얻지 못했었나요?"

#: memline.c:315
msgid "didn't get block nr 1?"
msgstr "블럭 번호 1를 얻지 못했었나요?"

#: memline.c:333
msgid "didn't get block nr 2?"
msgstr "블럭 번호 2를 얻지 못했었나요?"

#. could not (re)open the swap file, what can we do????
#: memline.c:443
msgid "Oops, lost the swap file!!!"
msgstr "으윽, 스왑 파일을 잃어버렸습니다!!!"

#: memline.c:448
msgid "Could not rename swap file"
msgstr "스왑 파일 이름을 바꿀 수 없습니다"

#: memline.c:515
#, c-format
msgid "Unable to open swap file for \"%s\", recovery impossible"
msgstr "\"%s\"의 스왑 파일을 열 수 없어서 복구는 불가능합니다"

#: memline.c:614
msgid "ml_timestamp: Didn't get block 0??"
msgstr "ml_timestamp: 블럭 0을 얻지 못했었나요??"

#: memline.c:752
#, c-format
msgid "No swap file found for %s"
msgstr "%s의 스왑 파일을 찾을 수 없습니다"

#: memline.c:762
msgid "Enter number of swap file to use (0 to quit): "
msgstr "사용할 스왑 파일 번호를 입력하세요 (0은 종료): "

#: memline.c:806
#, c-format
msgid "Cannot open %s"
msgstr "%s를 열 수 없습니다"

#: memline.c:828
msgid "Unable to read block 0 from "
msgstr ""

#: memline.c:831
msgid ""
"\n"
"Maybe no changes were made or Vim did not update the swap file."
msgstr ""
"\n"
"어떤 수정도 없었거나 빔이 스왑 파일을 갱신하지 않은 것 같습니다."

#: memline.c:841 memline.c:857
msgid " cannot be used with this version of Vim.\n"
msgstr ""

#: memline.c:842
msgid "Use Vim version 3.0.\n"
msgstr "빔 3.0 버전을 사용하세요.\n"

#: memline.c:848
#, c-format
msgid "%s does not look like a Vim swap file"
msgstr "%s는 빔 스왑 파일이 아닌 것 같습니다"

#: memline.c:861
msgid " cannot be used on this computer.\n"
msgstr " 이 컴퓨터에서는 사용될 수 없습니다.\n"

#: memline.c:863
msgid "The file was created on "
msgstr ""

#: memline.c:867
msgid ""
",\n"
"or the file has been damaged."
msgstr ""

#: memline.c:896
#, c-format
msgid "Using swap file \"%s\""
msgstr "스왑 파일 \"%s\"를 사용합니다"

#: memline.c:908
#, c-format
msgid "Original file \"%s\""
msgstr "원래 파일 \"%s\""

#: memline.c:927
msgid "Warning: Original file may have been changed"
msgstr "경고: 원래 파일이 바뀌었습니다"

#: memline.c:968
#, c-format
msgid "Unable to read block 1 from %s"
msgstr "%s의 블럭 1을 읽을 수 없습니다"

#: memline.c:972
msgid "???MANY LINES MISSING"
msgstr "???많은 라인을 잃어버림"

#: memline.c:988
msgid "???LINE COUNT WRONG"
msgstr "???라인 번호가 잘못됨"

#: memline.c:995
msgid "???EMPTY BLOCK"
msgstr "???빈 블럭"

#: memline.c:1021
msgid "???LINES MISSING"
msgstr "???라인을 잃어버림"

#: memline.c:1053
#, c-format
msgid "Block 1 ID wrong (%s not a .swp file?)"
msgstr "블럭 1의 ID가 잘못되었습니다 (%s가 .swp 파일이 아닌가?)"

#: memline.c:1058
msgid "???BLOCK MISSING"
msgstr "???블럭 잃어버림"

#: memline.c:1074
msgid "??? from here until ???END lines may be messed up"
msgstr "??? 여기부터 ???끝까지의 라인이 섞였습니다"

#: memline.c:1090
msgid "??? from here until ???END lines may have been inserted/deleted"
msgstr "??? 여기부터 ???끝까지의 라인이 삽입 혹은 지워져 버린 것 같습니다"

#: memline.c:1110
msgid "???END"
msgstr "???끝"

#: memline.c:1136
msgid "Recovery Interrupted"
msgstr "복구 중단됨"

#: memline.c:1138
msgid "Errors detected while recovering; look for lines starting with ???"
msgstr "복구 도중 에러 발생; ???로 시작하는 라인을 찾아보세요"

#: memline.c:1141
msgid "Recovery completed. You should check if everything is OK."
msgstr "복구가 끝났습니다. 모든 게 정상인 지 확인해 보셔야만 합니다."

#: memline.c:1142
msgid ""
"\n"
"(You might want to write out this file under another name\n"
msgstr ""
"\n"
"(어쩌면 다른 이름으로 저장하고 싶으실 지도 모르겠습니다\n"

#: memline.c:1143
msgid "and run diff with the original file to check for changes)\n"
msgstr "그리고 바뀐 내용을 확인하려면 diff를 이용하세요)\n"

#: memline.c:1144
msgid ""
"Delete the .swp file afterwards.\n"
"\n"
msgstr ""
"나중에 .swp 파일을 삭제하세요.\n"
"\n"

#. use msg() to start the scrolling properly
#: memline.c:1200
msgid "Swap files found:"
msgstr "스왑 파일 찾아짐:"

#: memline.c:1378
msgid "   In current directory:\n"
msgstr "   현재 디렉토리에:\n"

#: memline.c:1380
msgid "   Using specified name:\n"
msgstr "   명시된 이름을 사용:\n"

#: memline.c:1384
msgid "   In directory "
msgstr ""

#: memline.c:1402
msgid "      -- none --\n"
msgstr "      -- 없음 --\n"

#: memline.c:1466 memline.c:3616
msgid "             dated: "
msgstr "             날짜: "

#: memline.c:1477
msgid "          owned by: "
msgstr "          소유자: "

#: memline.c:1495
msgid "         [from Vim version 3.0]"
msgstr "         [빔 버전 3.0의 것]"

#: memline.c:1499
msgid "         [does not look like a Vim swap file]"
msgstr "         [빔 스왑 파일로 보이지 않습니다]"

#: memline.c:1503
msgid "         file name: "
msgstr "         파일 이름: "

#: memline.c:1515
msgid ""
"\n"
"          modified: "
msgstr ""
"\n"
"          수정: "

#: memline.c:1516
msgid "YES"
msgstr "예"

#: memline.c:1516
msgid "no"
msgstr "아니오"

#: memline.c:1520
msgid ""
"\n"
"         host name: "
msgstr ""
"\n"
"         호스트 이름: "

#: memline.c:1526
msgid ""
"\n"
"         user name: "
msgstr ""
"\n"
"         사용자 이름: "

#: memline.c:1532
msgid ""
"\n"
"        process ID: "
msgstr ""
"\n"
"        프로세스 ID: "

#: memline.c:1538
msgid " (still running)"
msgstr " (아직 실행중)"

#: memline.c:1550
msgid ""
"\n"
"         [not usable with this version of Vim]"
msgstr ""
"\n"
"         [이 버전의 빔에서는 사용할 수 없음]"

#: memline.c:1553
msgid ""
"\n"
"         [not usable on this computer]"
msgstr ""
"\n"
"         [이 컴퓨터에서는 사용할 수 없음]"

#: memline.c:1558
msgid "         [cannot be read]"
msgstr "         [읽을 수 없음]"

#: memline.c:1562
msgid "         [cannot be opened]"
msgstr "         [열 수 없음]"

#: memline.c:1747
msgid "Cannot preserve, there is no swap file"
msgstr "보존할 수 없습니다, 스왑 파일이 없습니다"

#: memline.c:1794
msgid "File preserved"
msgstr "파일이 보존되었습니다"

#: memline.c:1796
msgid "Preserve failed"
msgstr "파일 보존을 실패했습니다"

#: memline.c:1860
#, c-format
msgid "ml_get: invalid lnum: %ld"
msgstr "ml_get: 잘못된 lnum: %ld"

#: memline.c:1886
#, c-format
msgid "ml_get: cannot find line %ld"
msgstr "ml_get: 라인 %ld를 찾을 수 없습니다"

#: memline.c:2274
msgid "pointer block id wrong 3"
msgstr ""

#: memline.c:2354
msgid "stack_idx should be 0"
msgstr "stack_idx는 0여야만 합니다"

#: memline.c:2416
msgid "Updated too many blocks?"
msgstr "너무 많은 블럭이 갱신되었나요?"

#: memline.c:2573
msgid "pointer block id wrong 4"
msgstr ""

#: memline.c:2600
msgid "deleted block 1?"
msgstr "블럭 1이 삭제되었나요?"

#: memline.c:2800
#, c-format
msgid "Cannot find line %ld"
msgstr "라인 %ld를 찾을 수 없습니다"

#: memline.c:3043
msgid "pointer block id wrong"
msgstr ""

#: memline.c:3059
msgid "pe_line_count is zero"
msgstr "pe_line_count가 0입니다"

#: memline.c:3088
#, c-format
msgid "line number out of range: %ld past the end"
msgstr ""

#: memline.c:3092
#, c-format
msgid "line count wrong in block %ld"
msgstr "블럭 %ld의 라인 갯수가 틀렸습니다"

#: memline.c:3141
msgid "Stack size increases"
msgstr ""

#: memline.c:3187
msgid "pointer block id wrong 2"
msgstr ""

#: memline.c:3606
msgid "ATTENTION"
msgstr "주목"

#: memline.c:3607
msgid ""
"\n"
"Found a swap file by the name \""
msgstr ""

#: memline.c:3611
msgid "While opening file \""
msgstr ""

#. Some of these messages are long to allow translation to
#. * other languages.
#: memline.c:3622
msgid ""
"\n"
"(1) Another program may be editing the same file.\n"
"    If this is the case, be careful not to end up with two\n"
"    different instances of the same file when making changes.\n"
msgstr ""
"\n"
"(1) 다른 프로그램이 같은 파일을 편집중일 수 있습니다.\n"
"    만약 그렇다면 같은 파일을 두개의 프로그램에서 수정하지\n"
"    않도록 조심하시기 바랍니다.\n"

#: memline.c:3623
msgid "    Quit, or continue with caution.\n"
msgstr "    종료하거나 위험을 감수하시려면 계속하세요.\n"

#: memline.c:3624
msgid ""
"\n"
"(2) An edit session for this file crashed.\n"
msgstr ""
"\n"
"(2) 이 파일에 대한 편집도중 죽었었습니다.\n"

#: memline.c:3625
msgid "    If this is the case, use \":recover\" or \"vim -r "
msgstr "    만약 그렇다면 \":recover\" 혹은 \"vim -r "

#: memline.c:3627
msgid ""
"\"\n"
"    to recover the changes (see \":help recovery\").\n"
msgstr ""
"\"\n"
"    을 사용하여 복구하세요 (\":help recovery\" 참고).\n"

#: memline.c:3628
msgid "    If you did this already, delete the swap file \""
msgstr "    이미 복구하셨었다면 스왑파일 \""

#: memline.c:3630
msgid ""
"\"\n"
"    to avoid this message.\n"
"\n"
msgstr ""
"\"를 지우시면\n"
"    이 메시지가 다시 표시되지 않습니다.\n"

#: memline.c:3644 memline.c:3648
msgid "Swap file \""
msgstr "스왑 파일 \""

#: memline.c:3645 memline.c:3651
msgid "\" already exists!"
msgstr "\"이 이미 존재합니다!"

#: memline.c:3654
msgid "VIM - ATTENTION"
msgstr "빔 - 주목"

#: memline.c:3656
msgid "Swap file already exists!"
msgstr "스왑 파일이 이미 존재합니다!"

#: memline.c:3660
msgid ""
"&Open Read-Only\n"
"&Edit anyway\n"
"&Recover\n"
"&Quit"
msgstr ""
"읽기전용으로 열기(&O)\n"
"그냥 편집(&E)\n"
"복구(&R)\n"
"종료(&Q)"

#: memline.c:3662
msgid ""
"&Open Read-Only\n"
"&Edit anyway\n"
"&Recover\n"
"&Quit\n"
"&Delete it"
msgstr ""
"읽기전용으로 열기(&O)\n"
"그냥 편집(&E)\n"
"복구(&R)\n"
"종료(&Q)\n"
"삭제(&D)"

#: memline.c:3706
msgid "Too many swap files found"
msgstr "너무 많은 스왑 파일이 발견되었습니다"

#: globals.h:1025 menu.c:221
msgid "Trailing characters"
msgstr "끝에 문자가 더 있습니다"

#: menu.c:406
msgid "Menu path must not lead to a sub-menu"
msgstr "하위 메뉴 앞에는 메뉴 경로가 붙을 수 없습니다"

#: menu.c:416 menu.c:660 menu.c:726 menu.c:901 menu.c:1899 menu.c:2021
msgid "Part of menu-item path is not sub-menu"
msgstr "메뉴 항목 경로의 부분이 하위 메뉴가 아닙니다"

#: menu.c:445
msgid "Must not add menu items directly to menu bar"
msgstr "메뉴바에 곧바로 메뉴 항목을 추가할 수는 없습니다"

#: menu.c:451
msgid "Separator cannot be part of a menu path"
msgstr "구분자는 메뉴 경로의 부분이 될 수 없습니다"

#: menu.c:685 menu.c:786 menu.c:917
msgid "No menu of that name"
msgstr "그런 이름의 메뉴가 없습니다"

#: menu.c:748 menu.c:907
msgid "Menu only exists in another mode"
msgstr "메뉴는 오로지 다른 모드에서만 존재합니다"

#: menu.c:763
msgid "Sorry, deleting a menu is not possible in the Athena version"
msgstr "죄송, 아테네 버전에서는 메뉴를 삭제할 수 없습니다"

#. Now we have found the matching menu, and we list the mappings
#. Highlight title
#: menu.c:928
msgid ""
"\n"
"--- Menus ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 메뉴 ---"

#: menu.c:1829
msgid "Tear off this menu"
msgstr "이 메뉴를 떼어냄"

#: menu.c:1894
msgid "Menu path must lead to a menu item"
msgstr "메뉴 항목 앞에는 메뉴 경로가 있어야 합니다"

#: menu.c:1914
#, c-format
msgid "Menu not found: %s"
msgstr "메뉴를 찾을 수 없습니다: %s"

#: menu.c:1983
#, c-format
msgid "Menu not defined for %s mode"
msgstr "%s 모드에 대한 메뉴가 정의되어 있지 않습니다"

#: menu.c:2019
msgid "Menu path must lead to a sub-menu"
msgstr "하위 메뉴 앞에 메뉴 경로가 있어야 합니다"

#: menu.c:2040
msgid "Menu not found - check menu names"
msgstr "메뉴를 찾을 수 없음 - 메뉴 이름을 확인하세요"

#: message.c:440
#, c-format
msgid "Error detected while processing %s:"
msgstr "%s 수행중 에러 발견:"

#: message.c:456
#, c-format
msgid "line %4ld:"
msgstr "라인 %4ld:"

#: message.c:496
msgid "[string too long]"
msgstr "[너무 긴 문자열"

#: message.c:642
msgid "Messages maintainer: Bram Moolenaar <Bram@vim.org>"
msgstr "메시지 번역: Sung-Hyun Nam <namsh@kldp.org>"

#: message.c:853
msgid "Interrupt: "
msgstr "중단: "

#: message.c:856
msgid "Hit ENTER to continue"
msgstr "계속하려면 엔터키를 누르세요"

#: message.c:858
msgid "Hit ENTER or type command to continue"
msgstr "계속하려면 엔터 혹은 명령을 입력하세요"

#: message.c:1787
msgid "-- More --"
msgstr "-- 더 --"

#: message.c:1790
msgid " (RET/BS: line, SPACE/b: page, d/u: half page, q: quit)"
msgstr " (RET/BS: 라인, SPACE/b: 쪽, d/u: 반쪽, q: 종료)"

#: message.c:1791
msgid " (RET: line, SPACE: page, d: half page, q: quit)"
msgstr " (RET: 라인, SPACE: 쪽, d: 반쪽, q: 종료)"

#: message.c:2262 message.c:2277
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: message.c:2264
msgid ""
"&Yes\n"
"&No"
msgstr ""
"예(&Y)\n"
"아니오(&N)"

#: message.c:2279
msgid ""
"&Yes\n"
"&No\n"
"&Cancel"
msgstr ""
"예(&Y)\n"
"아니오(&N)\n"
"취소(&C)"

#: message.c:2297
msgid ""
"&Yes\n"
"&No\n"
"Save &All\n"
"&Discard All\n"
"&Cancel"
msgstr ""
"예(&Y)\n"
"아니오(&N)\n"
"모두 저장(&A)\n"
"모두 버림(&D)\n"
"취소(&C)"

#: message.c:2337
msgid "Save File dialog"
msgstr "파일 저장 대화상자"

#: message.c:2339
msgid "Open File dialog"
msgstr "파일 열기 대화상자"

#. TODO: non-GUI file selector here
#: message.c:2381
msgid "Sorry, no file browser in console mode"
msgstr "죄송, 콘솔 모드에는 파일 브라우저가 없습니다"

#: misc1.c:2431
msgid "Warning: Changing a readonly file"
msgstr "경고: 읽기전용 파일을 고치고 있습니다"

#: misc1.c:2655
msgid "1 more line"
msgstr ""

#: misc1.c:2657
msgid "1 line less"
msgstr ""

#: misc1.c:2662
#, c-format
msgid "%ld more lines"
msgstr "%ld보다 많은 라인"

#: misc1.c:2664
#, c-format
msgid "%ld fewer lines"
msgstr "%ld보다 적은 라인"

#: misc1.c:2667
msgid " (Interrupted)"
msgstr " (중단됨)"

#: misc1.c:6104
msgid "Vim: preserving files...\n"
msgstr "빔: 파일 보존중...\n"

#. close all memfiles, without deleting
#: misc1.c:6114
msgid "Vim: Finished.\n"
msgstr "빔: 끌났습니다.\n"

#: misc2.c:618 misc2.c:634
msgid "ERROR: "
msgstr "에러: "

#: misc2.c:638
#, c-format
msgid ""
"\n"
"[bytes] total alloc-freed %lu-%lu, in use %lu, peak use %lu\n"
msgstr ""

#: misc2.c:640
#, c-format
msgid ""
"[calls] total re/malloc()'s %lu, total free()'s %lu\n"
"\n"
msgstr ""

#: misc2.c:698
msgid "Line is becoming too long"
msgstr "라인이 너무 길어졌습니다"

#: misc2.c:743
#, c-format
msgid "Internal error: lalloc(%ld, )"
msgstr "내부 에러: lalloc(%ld, )"

#: misc2.c:852
#, c-format
msgid "Out of memory!  (allocating %lu bytes)"
msgstr "메모리 부족!  (%lu 바이트를 할당)"

#: misc2.c:2463
#, c-format
msgid "Calling shell to execute: \"%s\""
msgstr "실행하려고 쉘 부름: \"%s\""

#: misc2.c:2650 option.c:4346
msgid "Missing colon"
msgstr "콜론이 없습니다"

#: misc2.c:2676
msgid "Illegal mode"
msgstr "이상한 모드"

#: misc2.c:2712
msgid "Illegal mouseshape"
msgstr "이상한 마우스모양"

#: misc2.c:2748
msgid "digit expected"
msgstr "숫자가 필요합니다"

#: misc2.c:2753
msgid "Illegal percentage"
msgstr "이상한 백분율"

#: misc2.c:3035
msgid "Enter encryption key: "
msgstr "암호 키 입력: "

#: misc2.c:3036
msgid "Enter same key again: "
msgstr "같은 키를 다시 입력: "

#: misc2.c:3046
msgid "Keys don't match!"
msgstr "키가 맞지 않습니다!"

#: misc2.c:3552
#, c-format
msgid ""
"Invalid path: '**[number]' must be at the end of the path or be followed by "
"'%s'. See :help path."
msgstr ""
"잘못된 경로: '**[번호]'는 경로의 마지막에 위치하거나 '%s' 뒤에 있어야 "
"합니다. :help path를 보세요."

#: misc2.c:4779
#, c-format
msgid "Can't find directory \"%s\" in cdpath"
msgstr "cdpath에서 \"%s\" 디렉토리를 찾을 수 없습니다"

#: misc2.c:4781 window.c:4333
#, c-format
msgid "Can't find file \"%s\" in path"
msgstr "path에서 \"%s\" 파일을 찾을 수 없습니다"

#: misc2.c:4786
#, c-format
msgid "No more directory \"%s\" found in cdpath"
msgstr "cdpath에서 더 이상의 \"%s\" 디렉토리는 찾을 수 없습니다"

#: misc2.c:4789
#, c-format
msgid "No more file \"%s\" found in path"
msgstr "path에서 더 이상의 \"%s\" 파일을 찾을 수 없습니다"

#: normal.c:2801
msgid "Warning: terminal cannot highlight"
msgstr "경고: 터미널이 비쥬얼모드를 표시할 수 없습니다"

#: normal.c:2995
msgid "No string under cursor"
msgstr "커서 밑에 문자열이 없습니다"

#: normal.c:2997
msgid "No identifier under cursor"
msgstr "커서 밑에 식별자가 없습니다"

#: normal.c:4139
msgid "Cannot create fold with current 'foldmethod'"
msgstr "현재의 'foldmethod'으로 폴드를 생성할 수 없습니다"

#: normal.c:4157
msgid "Cannot delete fold with current 'foldmethod'"
msgstr "현재의 'foldmethod'으로 폴드를 삭제할 수 없습니다"

#: normal.c:4170
msgid "Cannot erase folds with current 'foldmethod'"
msgstr "현재의 'foldmethod'으로 폴드를 지울 수 없습니다"

#: ops.c:272
#, c-format
msgid "1 line %sed 1 time"
msgstr ""

#: ops.c:274
#, c-format
msgid "1 line %sed %d times"
msgstr ""

#: ops.c:279
#, c-format
msgid "%ld lines %sed 1 time"
msgstr ""

#: ops.c:282
#, c-format
msgid "%ld lines %sed %d times"
msgstr ""

#: ops.c:634
#, c-format
msgid "%ld lines to indent... "
msgstr ""

#: ops.c:678
msgid "1 line indented "
msgstr ""

#: ops.c:680
#, c-format
msgid "%ld lines indented "
msgstr ""

#: ops.c:1488
msgid "cannot yank; delete anyway"
msgstr ""

#: ops.c:1909
msgid "1 line ~ed"
msgstr ""

#: ops.c:1911
#, c-format
msgid "%ld lines ~ed"
msgstr ""

#: ops.c:2251
#, c-format
msgid "freeing %ld lines"
msgstr ""

#: ops.c:2494
msgid "1 line yanked"
msgstr ""

#: ops.c:2496
#, c-format
msgid "%ld lines yanked"
msgstr ""

#: ops.c:2752
#, c-format
msgid "Nothing in register %s"
msgstr "%s 레지스터에 아무 것도 없습니다"

#. Highlight title
#: ops.c:3280
msgid ""
"\n"
"--- Registers ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 레지스터 ---"

#: ops.c:4374
msgid "Illegal register name"
msgstr "이상한 레지스터 이름"

#: ops.c:4454
msgid ""
"\n"
"# Registers:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 레지스터:\n"

#: ops.c:4480
#, c-format
msgid "Unknown register type %d"
msgstr "모르는 레지스터 형식 %d"

#: ops.c:4861
#, c-format
msgid "Invalid register name: '%s'"
msgstr "잘못된 레지스터 이름: '%s'"

#: ops.c:5200
#, c-format
msgid "%ld Cols; "
msgstr "%ld 열; "

#: ops.c:5207
#, c-format
msgid "Selected %s%ld of %ld Lines; %ld of %ld Words; %ld of %ld Chars"
msgstr ""

#: ops.c:5223
#, c-format
msgid "Col %s of %s; Line %ld of %ld; Word %ld of %ld; Char %ld of %ld"
msgstr ""

#: ops.c:5234
#, c-format
msgid "(+%ld for BOM)"
msgstr ""

#: option.c:1877
msgid "Thanks for flying Vim"
msgstr "빔을 날게 해 주셔서 고맙습니다"

#: option.c:2978
msgid "Option not supported"
msgstr "지원되지 않는 옵션입니다"

#: option.c:3003
msgid "Not allowed in a modeline"
msgstr "모드라인에서 사용될 수 없습니다"

#: option.c:3059
msgid ""
"\n"
"\tLast set from "
msgstr ""

#: option.c:3191
msgid "Number required after ="
msgstr "= 뒤에 숫자가 필요합니다"

#: option.c:3476 option.c:4079
msgid "Not found in termcap"
msgstr "텀캡에서 찾을 수 없습니다"

#: option.c:3542
#, c-format
msgid "Illegal character <%s>"
msgstr "이상한 문자 <%s>"

#: option.c:4064 option.c:5217
msgid "Not allowed here"
msgstr "여기에서 허용되지 않습니다"

#: option.c:4071
msgid "Cannot set 'term' to empty string"
msgstr "'term'을 빈 문자열로 설정할 수 없습니다"

#: option.c:4074
msgid "Cannot change term in GUI"
msgstr "GUI에서는 term을 바꿀 수 없습니다"

#: option.c:4076
msgid "Use \":gui\" to start the GUI"
msgstr "GUI를 시작하려면 \":gui\"를 사용하세요"

#: option.c:4097
msgid "'backupext' and 'patchmode' are equal"
msgstr "'backupext'와 'patchmode'는 동일합니다"

#: option.c:4348
msgid "Zero length string"
msgstr "빈 문자열입니다"

#: option.c:4416
#, c-format
msgid "Missing number after <%s>"
msgstr "<%s> 뒤에 숫자가 없습니다"

#: option.c:4430
msgid "Missing comma"
msgstr "코마가 없습니다"

#: option.c:4437
msgid "Must specify a ' value"
msgstr "' 값을 명시해 주셔야 합니다"

#: option.c:4477
msgid "contains unprintable character"
msgstr "출력할 수 없는 문자를 포함하고 있습니다"

#: option.c:4490
msgid "Invalid font(s)"
msgstr "잘못된 글꼴"

#: option.c:4496
msgid "can't select fontset"
msgstr "글꼴셋을 선택할 수 없습니다"

#: option.c:4498
msgid "Invalid fontset"
msgstr "잘못된 글꼴셋"

#: option.c:4505
msgid "can't select wide font"
msgstr "넓은 글꼴을 선택할 수 없습니다"

#: option.c:4507
msgid "Invalid wide font"
msgstr "잘못된 넓은 글꼴"

#: option.c:4809
#, c-format
msgid "Illegal character after <%c>"
msgstr "<%c> 뒤에 이상한 문자"

#: option.c:4890
msgid "comma required"
msgstr "코마가 필요합니다"

#: option.c:4899
#, c-format
msgid "'commentstring' must be empty or contain %s"
msgstr "'commentstring'은 비거나 %s를 포함해야 합니다"

#: option.c:4944
msgid "No mouse support"
msgstr "마우스를 지원하지 않습니다"

#: option.c:5183
msgid "Unclosed expression sequence"
msgstr ""

#: option.c:5187
msgid "too many items"
msgstr "너무 많은 항목"

#: option.c:5189
msgid "unbalanced groups"
msgstr ""

#: option.c:5340
msgid "A preview window already exists"
msgstr "미리보기 창이 이미 존재합니다"

#: option.c:5588 option.c:5617
msgid "'winheight' cannot be smaller than 'winminheight'"
msgstr "'winheight'는 'winminheight'보다 작을 수 없습니다"

#: option.c:5633 option.c:5652
msgid "'winwidth' cannot be smaller than 'winminwidth'"
msgstr "'winwidth'는 'winminwidth'보다 작을 수 없습니다"

#: option.c:5767
#, c-format
msgid "Need at least %d lines"
msgstr "적어도 %d 라인이 필요합니다"

#: option.c:5776
#, c-format
msgid "Need at least %d columns"
msgstr "적어도 %d 컬럼이 필요합니다"

#: option.c:6162
msgid ""
"\n"
"--- Terminal codes ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 터미널 코드 ---"

#: option.c:6164
msgid ""
"\n"
"--- Global option values ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 전역 옵션 값 ---"

#: option.c:6166
msgid ""
"\n"
"--- Local option values ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 지역 옵션 값 ---"

#: option.c:6168
msgid ""
"\n"
"--- Options ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 옵션 ---"

#: option.c:6828
msgid "get_varp ERROR"
msgstr "get_varp 에러"

#: option.c:7701
#, c-format
msgid "'langmap': Matching character missing for %s"
msgstr "'langmap': %s에 대한 맞는 문자가 없습니다"

#: option.c:7735
#, c-format
msgid "'langmap': Extra characters after semicolon: %s"
msgstr "'langmap': 세미콜론 뒤에 문자가 더 있음: %s"

#: os_amiga.c:273
msgid "cannot open "
msgstr ""

#: os_amiga.c:307
msgid "VIM: Can't open window!\n"
msgstr "빔: 창을 열 수 없습니다!\n"

#: os_amiga.c:329
msgid "Need Amigados version 2.04 or later\n"
msgstr "아미가도스 2.04나 더 높은 버전이 필요합니다\n"

#: os_amiga.c:335
#, c-format
msgid "Need %s version %ld\n"
msgstr ""

#: os_amiga.c:405
msgid "Cannot open NIL:\n"
msgstr "NIL을 열 수 없음:\n"

#: os_amiga.c:416
msgid "Cannot create "
msgstr ""

#: os_amiga.c:889
#, c-format
msgid "Vim exiting with %d\n"
msgstr ""

#: os_amiga.c:921
msgid "cannot change console mode ?!\n"
msgstr "콘솔 모드를 바꿀 수 없습니다 ?!\n"

#: os_amiga.c:931 os_mac.c:950 os_mswin.c:589 os_riscos.c:728 os_unix.c:2518
#: os_vms.c:1659
msgid "Screen mode setting not supported"
msgstr "스크린 모드 설정은 지원되지 않습니다"

#: os_amiga.c:987
msgid "mch_get_shellsize: not a console??\n"
msgstr "mch_get_shellsize: 콘솔이 아닌가??\n"

#. if Vim opened a window: Executing a shell may cause crashes
#: os_amiga.c:1135
msgid "Cannot execute shell with -f option"
msgstr "-f 옵션이 사용된 경우 쉘을 실행할 수 없습니다"

#: os_amiga.c:1176 os_amiga.c:1266
msgid "Cannot execute "
msgstr ""

#: os_amiga.c:1179 os_amiga.c:1276
msgid "shell "
msgstr ""

#: os_amiga.c:1199 os_amiga.c:1301
msgid " returned\n"
msgstr ""

#: os_amiga.c:1388
msgid "Out of memory"
msgstr "메모리가 부족합니다"

#: os_amiga.c:1444
msgid "ANCHOR_BUF_SIZE too small."
msgstr "ANCHOR_BUF_SIZE가 너무 작습니다."

#: os_amiga.c:1448
msgid "I/O ERROR"
msgstr "I/O 에러"

#: os_msdos.c:1460
msgid "PC (32 bits Vim)"
msgstr "PC (32비트 빔)"

#: os_msdos.c:1462
msgid "PC (16 bits Vim)"
msgstr "PC (16비트 빔)"

#: os_msdos.c:1855
msgid "Unsupported screen mode"
msgstr "지원되지 않는 스크린 모드"

#: os_msdos.c:2049 os_unix.c:2714 os_unix.c:3255 os_vms.c:1742
msgid ""
"\n"
"shell returned "
msgstr ""

#: os_mswin.c:564
msgid "'columns' is not 80, cannot execute external commands"
msgstr "'columns'이 80이 아니어서, 외부 명령을 실행할 수 없습니다"

#: os_mswin.c:676
#, c-format
msgid "Library call failed for \"%s\"()"
msgstr "라이브러리 \"%s\"() 부르기 실패"

#: os_riscos.c:1213
msgid "Invalid 'filetype' option - using Text"
msgstr "잘못된 'filetype' 옵션 - Text를 사용합니다"

#: os_unix.c:739 os_vms.c:398
msgid "Vim: Double signal, exiting\n"
msgstr "빔: 같은 시그널 두번, 종료합니다\n"

#: os_unix.c:745 os_vms.c:404
#, c-format
msgid "Vim: Caught %s %s\n"
msgstr ""

#: os_unix.c:747 os_unix.c:749 os_vms.c:406 os_vms.c:408
msgid "deadly signal"
msgstr ""

#: os_unix.c:749 os_vms.c:408
msgid "some"
msgstr ""

#: os_unix.c:995
#, c-format
msgid "Opening the X display took %ld msec"
msgstr ""

#: os_unix.c:1022 os_vms.c:620
msgid ""
"\n"
"Vim: Got X error\n"
msgstr ""
"\n"
"빔: X 에러가 발생했습니다\n"

#: os_unix.c:1089
msgid "Testing the X display failed"
msgstr ""

#: os_unix.c:1228
msgid "Opening the X display timed out"
msgstr ""

#: os_unix.c:2683 os_unix.c:3249
msgid ""
"\n"
"Cannot execute shell "
msgstr ""

#: os_unix.c:2710 os_vms.c:1739
msgid ""
"\n"
"Cannot execute shell sh\n"
msgstr ""
"\n"
"쉘 sh를 실행할 수 없습니다\n"

#: os_unix.c:2848
msgid ""
"\n"
"Cannot create pipes\n"
msgstr ""
"\n"
"파이프를 생성할 수 없습니다\n"

#: os_unix.c:2863
msgid ""
"\n"
"Cannot fork\n"
msgstr ""
"\n"
"자식 프로세스를 만들 수 없습니다\n"

#: os_unix.c:3262
msgid ""
"\n"
"Command terminated\n"
msgstr ""
"\n"
"명령이 종료되었습니다\n"

#: os_unix.c:4659
msgid "Library call failed"
msgstr "라이브러리를 부르는 데 실패했습니다"

#: os_unix.c:4707
msgid "Opening the X display failed"
msgstr "X 디스플레이 열기가 실패했습니다"

#: os_vms.c:476
msgid ""
"\n"
"Detach failed"
msgstr ""

#: os_vms.c:1098
#, c-format
msgid "Error %d"
msgstr "에러 %d"

#: os_vms_mms.c:59
msgid "At line"
msgstr ""

#: os_w32exe.c:171
msgid "Could not load vim32.dll!"
msgstr "vim32.dll을 불러들일 수 없습니다!"

#: os_w32exe.c:171 os_w32exe.c:181
msgid "VIM Error"
msgstr "빔 에러"

#: os_w32exe.c:181
msgid "Could not fix up function pointers to the DLL!"
msgstr "함수 포인터를 DLL로 바꿀 수 없습니다!"

#: os_win16.c:582 os_win32.c:2871
#, c-format
msgid "shell returned %d"
msgstr "쉘이 %d를 돌려주었습니다"

#: os_win32.c:1396
msgid ""
"VIMRUN.EXE not found in your $PATH.\n"
"External commands will not pause after completion.\n"
"See  :help win32-vimrun  for more information."
msgstr ""

#: os_win32.c:1399
msgid "Vim Warning"
msgstr "빔 경고"

#: os_win32.c:2366
#, c-format
msgid "Vim: Caught %s event\n"
msgstr "빔: %s 이벤트를 잡았습니다\n"

#: os_win32.c:2368
msgid "close"
msgstr "닫기"

#: os_win32.c:2370
msgid "logoff"
msgstr "로그아웃"

#: os_win32.c:2371
msgid "shutdown"
msgstr "셧다운"

#: os_win32.c:2837
msgid "Command not found"
msgstr "명령을 찾을 수 없습니다"

#: quickfix.c:273
msgid "Too many %%%c in format string"
msgstr "형식 문자열에 %%%c가 너무 많습니다"

#: quickfix.c:286
msgid "Unexpected %%%c in format string"
msgstr "형식 문자열에 %%%c가 잘못되었습니다"

#: quickfix.c:340
msgid "Missing ] in format string"
msgstr "형식 문자열에 ]가 없습니다"

#: quickfix.c:354
msgid "Unsupported %%%c in format string"
msgstr "형식 문자열에 지원되지 않는 %%%c가 있습니다"

#: quickfix.c:372
msgid "Invalid %%%c in format string prefix"
msgstr "형식 문자열 서두에 잘못된 %%%c가 있습니다"

#: quickfix.c:380
msgid "Invalid %%%c in format string"
msgstr "형식 문자열에 잘못된 %%%c가 있습니다"

#: quickfix.c:406
msgid "'errorformat' contains no pattern"
msgstr "'errorformat'이 어떤 패턴도 포함하고 있지 않습니다"

#: quickfix.c:506
msgid "Missing or empty directory name"
msgstr "빠졌거나 빈 디렉토리 이름"

#: quickfix.c:910
msgid "No more items"
msgstr "더 이상의 항목이 없습니다"

#: quickfix.c:1113
#, c-format
msgid "(%d of %d)%s%s: "
msgstr ""

#: quickfix.c:1115
msgid " (line deleted)"
msgstr " (라인 삭제됨)"

#: quickfix.c:1319
msgid "At bottom of quickfix stack"
msgstr "퀵픽스 스택의 바닥입니다"

#: quickfix.c:1328
msgid "At top of quickfix stack"
msgstr "퀵픽스 스택의 꼭대기입니다"

#: quickfix.c:1340
#, c-format
msgid "error list %d of %d; %d errors"
msgstr ""

#: quickfix.c:1751
msgid "Cannot write, 'buftype' option is set"
msgstr "쓸 수 없음, 'buftype' 옵션이 설정되어 있습니다"

#: regexp.c:1289
#, c-format
msgid "Nested %s*"
msgstr ""

#: regexp.c:1292
#, c-format
msgid "Nested %s%c"
msgstr ""

#: regexp.c:1441
#, c-format
msgid "%s%c follows nothing"
msgstr ""

#: regexp.c:2427
#, c-format
msgid "Syntax error in %s{...}"
msgstr "%s{...}에 구문 에러"

#: regexp.c:2672
msgid "Crash intercepted; regexp too complex?"
msgstr "죽음 가로챔; 정규표현식이 너무 복잡한가요?"

#: regexp.c:2806
msgid "pattern caused out-of-stack error"
msgstr "패턴에 의해 스택넘침 에러가 발생했습니다"

#: regexp.c:3053
msgid "External submatches:\n"
msgstr ""

#: screen.c:2010
#, c-format
msgid "+--%3ld lines folded "
msgstr "+--%3ld 라인 접힘 "

#: screen.c:7176
msgid " VREPLACE"
msgstr " 선택치환"

#: screen.c:7178
msgid " REPLACE"
msgstr " 치환"

#: screen.c:7183
msgid " REVERSE"
msgstr " 반대"

#: screen.c:7185
msgid " INSERT"
msgstr " 삽입"

#: screen.c:7188
msgid " (insert)"
msgstr " (삽입)"

#: screen.c:7190
msgid " (replace)"
msgstr " (치환)"

#: screen.c:7192
msgid " (vreplace)"
msgstr " (선택치환)"

#: screen.c:7195
msgid " Hebrew"
msgstr " 헤브루"

#: screen.c:7203
msgid " (lang)"
msgstr " (언어)"

#: screen.c:7206
msgid " (paste)"
msgstr " (붙이기)"

#: screen.c:7212
msgid " SELECT"
msgstr " 선택"

#: screen.c:7214
msgid " VISUAL"
msgstr " 비주얼"

#: screen.c:7216
msgid " BLOCK"
msgstr " 블럭"

#: screen.c:7218
msgid " LINE"
msgstr " 라인"

#: screen.c:7227 screen.c:7281
msgid "recording"
msgstr "기록중"

#: search.c:36
msgid "search hit TOP, continuing at BOTTOM"
msgstr "처음까지 찾아짐, 끝에서 계속"

#: search.c:37
msgid "search hit BOTTOM, continuing at TOP"
msgstr "끝까지 찾아짐, 처음부터 계속"

#: search.c:433
#, c-format
msgid "Invalid search string: %s"
msgstr "잘못된 찾기 문자열: %s"

#: search.c:740
#, c-format
msgid "search hit TOP without match for: %s"
msgstr "처음까지 맞는 문자열이 없습니다: %s"

#: search.c:742
#, c-format
msgid "search hit BOTTOM without match for: %s"
msgstr "끝까지 맞는 문자열이 없습니다: %s"

#: search.c:1100
msgid "Expected '?' or '/'  after ';'"
msgstr "';' 뒤에는 '?'나 '/'가 와야 합니다"

#: search.c:3449
msgid " (includes previously listed match)"
msgstr " (이전에 맞았던 목록 포함)"

#. cursor at status line
#: search.c:3469
msgid "--- Included files "
msgstr ""

#: search.c:3471
msgid "not found "
msgstr ""

#: search.c:3472
msgid "in path ---\n"
msgstr ""

#: search.c:3511
msgid "  (Already listed)"
msgstr ""

#: search.c:3513
msgid "  NOT FOUND"
msgstr "  않 찾아짐"

#: search.c:3565
#, c-format
msgid "Scanning included file: %s"
msgstr "포함된 파일 검색중: %s"

#: search.c:3788
msgid "Match is on current line"
msgstr ""

#: search.c:3928
msgid "All included files were found"
msgstr "모든 포함된 파일들이 찾아졌습니다"

#: search.c:3930
msgid "No included files"
msgstr "포함된 파일이 없습니다"

#: search.c:3946
msgid "Couldn't find definition"
msgstr "정의를 찾을 수 없습니다"

#: search.c:3948
msgid "Couldn't find pattern"
msgstr "패턴을 찾을 수 없습니다"

#: syntax.c:3113 syntax.c:3329
#, c-format
msgid "No such syntax cluster: %s"
msgstr "이런 구문 클러스터는 없습니다: %s"

#: syntax.c:3273
msgid "No Syntax items defined for this buffer"
msgstr "이 버퍼에 대해 정의된 구문 항목이 없습니다"

#: syntax.c:3281
msgid "syncing on C-style comments"
msgstr "C-형식 주석문에 동기맞춤"

#: syntax.c:3289
msgid "no syncing"
msgstr ""

#: syntax.c:3292
msgid "syncing starts "
msgstr ""

#: syntax.c:3294 syntax.c:3363
msgid " lines before top line"
msgstr ""

#: syntax.c:3298
msgid ""
"\n"
"--- Syntax sync items ---"
msgstr ""

#: syntax.c:3301
msgid ""
"\n"
"syncing on items"
msgstr ""

#: syntax.c:3306
msgid ""
"\n"
"--- Syntax items ---"
msgstr ""
"\n"
"--- Syntax 항목 ---"

#: syntax.c:3353
msgid "minimal "
msgstr ""

#: syntax.c:3360
msgid "maximal "
msgstr ""

#: syntax.c:3975
msgid "group[t]here not accepted here"
msgstr ""

#: syntax.c:3999
#, c-format
msgid "Didn't find region item for %s"
msgstr ""

#: syntax.c:4027
msgid "contains argument not accepted here"
msgstr ""

#: syntax.c:4038
msgid "containedin argument not accepted here"
msgstr ""

#: syntax.c:4115
msgid "Filename required"
msgstr "파일이름이 필요합니다"

#: syntax.c:4443
#, c-format
msgid "Missing '=': %s"
msgstr "'='이 없습니다: %s"

#: syntax.c:4599
#, c-format
msgid "Not enough arguments: syntax region %s"
msgstr "충분치 않은 인자: 구문 영역 %s"

#: syntax.c:4930
msgid "No cluster specified"
msgstr "클러스터가 명시되지 않았습니다"

#: syntax.c:4967
#, c-format
msgid "Pattern delimiter not found: %s"
msgstr "패턴 구분자를 찾을 수 없습니다: %s"

#: syntax.c:5042
#, c-format
msgid "Garbage after pattern: %s"
msgstr "패턴 뒤에 쓰레기: %s"

#: syntax.c:5124
msgid "syntax sync: line continuations pattern specified twice"
msgstr ""

#: syntax.c:5181
#, c-format
msgid "Illegal arguments: %s"
msgstr "비정상적인 인자: %s"

#: syntax.c:5231
#, c-format
msgid "Missing equal sign: %s"
msgstr "이퀄 기호가 빠짐: %s"

#: syntax.c:5237
#, c-format
msgid "Empty argument: %s"
msgstr "빈 인자: %s"

#: syntax.c:5264
#, c-format
msgid "%s not allowed here"
msgstr "%s는 여기에서 허용되지 않습니다"

#: syntax.c:5271
#, c-format
msgid "%s must be first in contains list"
msgstr "%s는 contains 목록의 첫번째여야 합니다"

#: syntax.c:5341
#, c-format
msgid "Unknown group name: %s"
msgstr "모르는 그룹 이름: %s"

#: syntax.c:5554
#, c-format
msgid "Invalid :syntax subcommand: %s"
msgstr "잘못된 :syntax 하위명령: %s"

#: syntax.c:5874
#, c-format
msgid "highlight group not found: %s"
msgstr "하이라이트 그룹을 찾을 수 없습니다: %s"

#: syntax.c:5898
#, c-format
msgid "Not enough arguments: \":highlight link %s\""
msgstr "충분치 않은 인자: \":highlight link %s\""

#: syntax.c:5905
#, c-format
msgid "Too many arguments: \":highlight link %s\""
msgstr "너무 많은 인자: \":highlight link %s\""

#: syntax.c:5925
msgid "group has settings, highlight link ignored"
msgstr ""

#: syntax.c:5947
msgid "Cannot clear all highlight groups"
msgstr "모든 하이라이트 그룹을 지울 수 없습니다"

#: syntax.c:5983
#, c-format
msgid "unexpected equal sign: %s"
msgstr ""

#: syntax.c:6019
#, c-format
msgid "missing equal sign: %s"
msgstr "이퀄 기호가 빠짐: %s"

#: syntax.c:6041
#, c-format
msgid "missing argument: %s"
msgstr "인자가 빠짐: %s"

#: syntax.c:6078
#, c-format
msgid "Illegal value: %s"
msgstr "비정상적인 값: %s"

#: syntax.c:6191
msgid "FG color unknown"
msgstr "모르는 FG 색상"

#: syntax.c:6202
msgid "BG color unknown"
msgstr "모르는 BG 색상"

#: syntax.c:6257
#, c-format
msgid "Color name or number not recognized: %s"
msgstr "색 이름이나 숫자를 인식할 수 없음: %s"

#: syntax.c:6435
#, c-format
msgid "terminal code too long: %s"
msgstr "터미널 코드가 너무 김: %s"

#: syntax.c:6989
msgid "Too many different highlighting attributes in use"
msgstr ""

#: tag.c:90
msgid "at bottom of tag stack"
msgstr ""

#: tag.c:91
msgid "at top of tag stack"
msgstr ""

#: tag.c:389
msgid "Cannot go before first matching tag"
msgstr ""

#: tag.c:509
#, c-format
msgid "tag not found: %s"
msgstr "태그를 찾을 수 없음: %s"

#: tag.c:541
msgid "  # pri kind tag"
msgstr ""

#: tag.c:544
msgid "file\n"
msgstr "파일\n"

#.
#. * Ask to select a tag from the list.
#.
#: tag.c:701
msgid "Enter nr of choice (<CR> to abort): "
msgstr "선택할 숫자 입력 (<CR>은 중지):"

#: tag.c:741
msgid "There is only one matching tag"
msgstr "맞는 태그가 하나 밖에 없습니다"

#: tag.c:743
msgid "Cannot go beyond last matching tag"
msgstr ""

#: tag.c:763 tag.c:823
#, c-format
msgid "File \"%s\" does not exist"
msgstr "파일 \"%s\"가 존재하지 않습니다"

#. Give an indication of the number of matching tags
#: tag.c:775
#, c-format
msgid "tag %d of %d%s"
msgstr ""

#: tag.c:778
msgid " or more"
msgstr ""

#: tag.c:780
msgid "  Using tag with different case!"
msgstr ""

#. Highlight title
#: tag.c:892
msgid ""
"\n"
"  # TO tag         FROM line  in file/text"
msgstr ""

#: tag.c:1131
msgid "Linear tag search"
msgstr "선형 태그 찾기"

#: tag.c:1133
msgid "Binary tag search"
msgstr "이진 태그 찾기"

#: tag.c:1159
#, c-format
msgid "Searching tags file %s"
msgstr "태그 파일 %s 찾는 중"

#: tag.c:1343
#, c-format
msgid "Tag file path truncated for %s\n"
msgstr "%s에 대한 태그파일 경로가 잘려졌습니다\n"

#: tag.c:1834
#, c-format
msgid "Format error in tags file \"%s\""
msgstr "태그 파일 \"%s\"에 형식 에러가 있습니다"

#: tag.c:1838
#, c-format
msgid "Before byte %ld"
msgstr ""

#: tag.c:1859
#, c-format
msgid "Tags file not sorted: %s"
msgstr "태그 파일이 정렬되어 있지 않음: %s"

#. never opened any tags file
#: tag.c:1898
msgid "No tags file"
msgstr "태그 파일이 없습니다"

#: tag.c:2565
msgid "Can't find tag pattern"
msgstr "태그 패턴을 찾을 수 없습니다"

#: tag.c:2576
msgid "Couldn't find tag, just guessing!"
msgstr "태그를 찾을 수 없지만 이거 같네요!"

#: term.c:1703
msgid "' not known. Available builtin terminals are:"
msgstr ""

#: term.c:1727
msgid "defaulting to '"
msgstr ""

#: term.c:2071
msgid "Cannot open termcap file"
msgstr "termcap 파일을 열 수 없습니다"

#: term.c:2074
msgid "Terminal entry not found in terminfo"
msgstr "터미널 항목을 terminfo에서 찾을 수 없습니다"

#: term.c:2076
msgid "Terminal entry not found in termcap"
msgstr "터미널 항목을 termcap에서 찾을 수 없습니다"

#: term.c:2235
#, c-format
msgid "No \"%s\" entry in termcap"
msgstr "termcap에 \"%s\" 항목이 없습니다"

#: term.c:2696
msgid "terminal capability \"cm\" required"
msgstr "터미널이 \"cm\" 기능을 지원해야 합니다"

#. Highlight title
#: term.c:4823
msgid ""
"\n"
"--- Terminal keys ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 터미널 글쇠 ---"

#: ui.c:236
msgid "new shell started\n"
msgstr "새 쉘이 시작되었습니다\n"

#: ui.c:1637
msgid "Vim: Error reading input, exiting...\n"
msgstr "빔: 입력 읽는 중 에러, 종료중...\n"

#: undo.c:344
msgid "No undo possible; continue anyway"
msgstr "취소 불가능; 어쨌든 계속합니다"

#: undo.c:499
msgid "u_undo: line numbers wrong"
msgstr "u_undo: 잘못된 라인 번호"

#: undo.c:657
msgid "1 change"
msgstr "하나 바꾸었습니다"

#: undo.c:659
#, c-format
msgid "%ld changes"
msgstr "%ld개를 바꾸었습니다"

#: undo.c:699
msgid "undo list corrupt"
msgstr ""

#: undo.c:729
msgid "undo line missing"
msgstr ""

#: version.c:601
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 16/32 bit GUI version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 16/32 비트 GUI 버전"

#: version.c:603
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 32 bit GUI version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 32 비트 GUI 버전"

#: version.c:606
msgid " in Win32s mode"
msgstr ""

#: version.c:608
msgid " with OLE support"
msgstr ""

#: version.c:611
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 32 bit console version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 32 비트 콘솔 버전"

#: version.c:615
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 16 bit version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 16 비트 버전"

#: version.c:619
msgid ""
"\n"
"32 bit MS-DOS version"
msgstr ""
"\n"
"32 비트 MS-DOS 버전"

#: version.c:621
msgid ""
"\n"
"16 bit MS-DOS version"
msgstr ""
"\n"
"16 비트 MS-DOS 버전"

#: version.c:625
msgid ""
"\n"
"MacOS version"
msgstr ""
"\n"
"MacOS 버전"

#: version.c:628
msgid ""
"\n"
"RISC OS version"
msgstr ""
"\n"
"RISC OS 버전"

#: version.c:638
msgid ""
"\n"
"Included patches: "
msgstr ""
"\n"
"포함된 패치들: "

#: version.c:665
msgid ""
"\n"
"Compiled "
msgstr ""

#: version.c:668
msgid "by "
msgstr ""

#: version.c:680
msgid ""
"\n"
"Huge version "
msgstr ""
"\n"
"거대한 버전 "

#: version.c:683
msgid ""
"\n"
"Big version "
msgstr ""
"\n"
"큰 버전 "

#: version.c:686
msgid ""
"\n"
"Normal version "
msgstr ""
"\n"
"보통 버전 "

#: version.c:689
msgid ""
"\n"
"Small version "
msgstr ""
"\n"
"작은 버전 "

#: version.c:691
msgid ""
"\n"
"Tiny version "
msgstr ""
"\n"
"아주 작은 버전 "

#: version.c:697
msgid "without GUI."
msgstr "GUI 없음."

#: version.c:701
msgid "with GTK-GNOME GUI."
msgstr "GTK-GNOME GUI."

#: version.c:703
msgid "with GTK GUI."
msgstr "GTK GUI."

#: version.c:707
msgid "with X11-Motif GUI."
msgstr "X11-Motif GUI."

#: version.c:710
msgid "with X11-Athena GUI."
msgstr "X11-Athena GUI."

#: version.c:713
msgid "with BeOS GUI."
msgstr "BeOS GUI."

#: version.c:716
msgid "with Photon GUI."
msgstr "포톤 GUI."

#: version.c:719
msgid "with GUI."
msgstr "GUI."

#: version.c:727
msgid "  Features included (+) or not (-):\n"
msgstr "  기능들 (+: 포함됨, -: 포함않됨):\n"

#: version.c:739
msgid "   system vimrc file: \""
msgstr "        시스템 vimrc 파일: \""

#: version.c:744
msgid "     user vimrc file: \""
msgstr "        사용자 vimrc 파일: \""

#: version.c:749
msgid " 2nd user vimrc file: \""
msgstr " 사용자 두번째 vimrc 파일: \""

#: version.c:754
msgid " 3rd user vimrc file: \""
msgstr " 사용자 세번째 vimrc 파일: \""

#: version.c:759
msgid "      user exrc file: \""
msgstr "         사용자 exrc 파일: \""

#: version.c:764
msgid "  2nd user exrc file: \""
msgstr "  사용자 두번째 exrc 파일: \""

#: version.c:770
msgid "  system gvimrc file: \""
msgstr "       시스템 gvimrc 파일: \""

#: version.c:774
msgid "    user gvimrc file: \""
msgstr "       사용자 gvimrc 파일: \""

#: version.c:778
msgid "2nd user gvimrc file: \""
msgstr "사용자 두번째 gvimrc 파일: \""

#: version.c:783
msgid "3rd user gvimrc file: \""
msgstr "사용자 세번째 gvimrc 파일: \""

#: version.c:790
msgid "    system menu file: \""
msgstr "         시스템 메뉴 파일: \""

#: version.c:798
msgid "  fall-back for $VIM: \""
msgstr ""

#: version.c:804
msgid " f-b for $VIMRUNTIME: \""
msgstr ""

#: version.c:808
msgid "Compilation: "
msgstr "컴파일: "

#: version.c:814
msgid "Compiler: "
msgstr "컴파일러: "

#: version.c:819
msgid "Linking: "
msgstr "링크: "

#: version.c:824
msgid "  DEBUG BUILD"
msgstr "  디버그 빌드"

#: version.c:858
msgid "VIM - Vi IMproved"
msgstr "빔 - 향상된 Vi"

#: version.c:860
msgid "version "
msgstr "버전 "

#: version.c:861
msgid "by Bram Moolenaar et al."
msgstr "by Bram Moolenaar et al."

#: version.c:862
msgid "Vim is open source and freely distributable"
msgstr "빔은 소스가 공개되어 있고 공짜로 배포됩니다"

#: version.c:864
msgid "Help poor children in Uganda!"
msgstr "우간다의 가난한 아이들을 도와주세요!"

#: version.c:865
msgid "type  :help iccf<Enter>       for information "
msgstr "이에 대한 정보를 보려면    :help iccf<엔터>       입력"

#: version.c:867
msgid "type  :q<Enter>               to exit         "
msgstr "종료하려면                 :q<엔터>               입력"

#: version.c:868
msgid "type  :help<Enter>  or  <F1>  for on-line help"
msgstr "온라인 도움말을 보려면     :help<엔터> 혹은 <F1>  입력"

#: version.c:869
msgid "type  :help version6<Enter>   for version info"
msgstr "버전 정보를 보려면         :help version6<엔터>   입력"

#: version.c:872
msgid "Running in Vi compatible mode"
msgstr "Vi 호환모드로 실행중입니다"

#: version.c:873
msgid "type  :set nocp<Enter>        for Vim defaults"
msgstr "빔 기본값을 사용하려면     :set nocp<엔터>        입력"

#: version.c:874
msgid "type  :help cp-default<Enter> for info on this"
msgstr "이에 대한 정보를 보려면    :help cp-default<엔터> 입력"

#: version.c:906
msgid "WARNING: Windows 95/98/ME detected"
msgstr "경고: 윈도우즈 95/98/ME 찾아짐"

#: version.c:909
msgid "type  :help windows95<Enter>  for info on this"
msgstr "이에 대한 정보를 보려면    :help windows95<엔터>  입력"

#: window.c:201
msgid "There is no preview window"
msgstr "미리보기 창이 없습니다"

#: window.c:568
msgid "Can't split topleft and botright at the same time"
msgstr "위 왼쪽과 아래 오른쪽을 동시에 분할할 수 없습니다"

#: window.c:1299
msgid "Cannot rotate when another window is split"
msgstr "다른 창이 분할되었을 때는 회전할 수 없습니다"

#: window.c:1764
msgid "Cannot close last window"
msgstr "마지막 창을 닫을 수 없습니다"

#: window.c:2396
msgid "Already only one window"
msgstr "이미 하나의 창만 있습니다"

#: window.c:2426
msgid "Other window contains changes"
msgstr "다른 창이 바뀌었습니다"

#: window.c:4225
msgid "No file name under cursor"
msgstr "커서 밑에 파일 이름이 없습니다"

#: globals.h:862
msgid "--No lines in buffer--"
msgstr "--버퍼에 라인 없음--"

#.
#. * The error messages that can be shared are included here.
#. * Excluded are errors that are only used once and debugging messages.
#.
#: globals.h:928
msgid "Command aborted"
msgstr "명령이 중지되었습니다"

#: globals.h:929
msgid "Argument required"
msgstr "인자가 필요합니다"

#: globals.h:930
msgid "(eb1) \\ should be followed by /, ? or &"
msgstr "(eb1) "

#: globals.h:932
msgid "(ec4) Invalid in command-line window; <CR> executes, CTRL-C quits"
msgstr "(ec4) "

#: globals.h:934
msgid "(ea2) Command not allowed from exrc/vimrc in current dir or tag search"
msgstr "(ea2) "

#: globals.h:935
msgid "(ee2) File exists (use ! to override)"
msgstr "(ee2) 파일이 있습니다 (덮어쓰려면 ! 사용)"

#: globals.h:936
msgid "Command failed"
msgstr "명령이 실패했습니다"

#: globals.h:937
msgid "Internal error"
msgstr "내부 에러"

#: globals.h:938
msgid "Interrupted"
msgstr "중단됨"

#: globals.h:939
msgid "(er3) Invalid address"
msgstr "(er3) 잘못된 주소"

#: globals.h:940
msgid "Invalid argument"
msgstr "잘못된 인자"

#: globals.h:941
#, c-format
msgid "Invalid argument: %s"
msgstr "잘못된 인자: %s"

#: globals.h:943
#, c-format
msgid "(ee3) Invalid expression: %s"
msgstr "(ee3) 잘못된 표현식: %s"

#: globals.h:945
msgid "(er4) Invalid range"
msgstr "(er4) 잘못된 범위"

#: globals.h:946
msgid "Invalid command"
msgstr "잘못된 명령"

#: globals.h:948
msgid "(el1) Unexpected characters before '='"
msgstr "(el1) '=' 전에 생각지 못한 문자"

#: globals.h:950
msgid "(em1) Mark has invalid line number"
msgstr "(em1) "

#: globals.h:951
msgid "(em5) Mark not set"
msgstr "(em5) "

#: globals.h:952
msgid "(ec5) Cannot make changes, 'modifiable' is off"
msgstr "(ec5) 바꿀 수 없음, 'modifiable'이 꺼져있습니다"

#: globals.h:953
msgid "(es4) Scripts nested too deep"
msgstr "(es4) "

#: globals.h:954
msgid "(en2) No alternate file"
msgstr "(en2) "

#: globals.h:955
msgid "(ea2) No such abbreviation"
msgstr "(ea2) 그런 약어는 없습니다"

#: globals.h:956
msgid "No ! allowed"
msgstr "!은 허용되지 않습니다"

#: globals.h:958
msgid "(eg1) GUI cannot be used: Not enabled at compile time"
msgstr "(eg1) GUI는 사용할 수 없습니다: 컴파일 때 포함되지 않았습니다"

#: globals.h:961
msgid "(eh2) Hebrew cannot be used: Not enabled at compile time\n"
msgstr "(eh2) Hebrew는 사용할 수 없습니다: 컴파일 때 포함되지 않았습니다\n"

#: globals.h:964
msgid "(ef3) Farsi cannot be used: Not enabled at compile time\n"
msgstr "(ef3) Farsi는 사용할 수 없습니다: 컴파일 때 포함되지 않았습니다\n"

#: globals.h:967
#, c-format
msgid "(eh3) No such highlight group name: %s"
msgstr "(eh3) 이런 하이라이트 그룹 이름은 없습니다: %s"

#: globals.h:969
msgid "(ei1) No inserted text yet"
msgstr "(ei1) 입력된 텍스트가 아직 없습니다"

#: globals.h:970
msgid "(ec6) No previous command line"
msgstr "(ec6) 이전 명령 라인이 없습니다"

#: globals.h:971
msgid "(em3) No such mapping"
msgstr "(em3) 그런 맵핑이 없습니다"

#: globals.h:972
msgid "No match"
msgstr "맞지 않습니다"

#: globals.h:973
#, c-format
msgid "No match: %s"
msgstr "맞지 않음: %s"

#: globals.h:975
msgid "(es3) No previous substitute regular expression"
msgstr "(es3) 이전 치환 정규표현식이 없습니다"

#: globals.h:976
msgid "(ep3) No previous command"
msgstr "(ep3) 이전 명령이 없습니다"

#: globals.h:977
msgid "(ep1) No previous regular expression"
msgstr "(ep1) 이전 정규표현식이 없습니다"

#: globals.h:978
msgid "No range allowed"
msgstr "허용되지 않는 범위입니다"

#: globals.h:980
msgid "(er5) Not enough room"
msgstr "(er5) 빈 공간이 충분하지 않습니다"

#: globals.h:982
#, c-format
msgid "Can't create file %s"
msgstr "파일 %s를 생성할 수 없습니다"

#: globals.h:983
msgid "Can't get temp file name"
msgstr "임시 파일 이름을 얻을 수 없습니다"

#: globals.h:984
#, c-format
msgid "Can't open file %s"
msgstr "파일 %s를 열 수 없습니다"

#: globals.h:985
#, c-format
msgid "Can't read file %s"
msgstr "파일 %s를 읽을 수 없습니다"

#: globals.h:986
msgid "(ew2) No write since last change (use ! to override)"
msgstr "(ew2) 마지막 수정후 저장되지 않았습니다 (무시하려면 !을 사용)"

#: globals.h:987
msgid "(en5) Null argument"
msgstr "(en5) 널 인자"

#: globals.h:989
msgid "(ed1) Number expected"
msgstr "(ed1) 숫자가 필요합니다"

#: globals.h:992
#, c-format
msgid "(ee1) Can't open errorfile %s"
msgstr "(ee1) 에러파일 %s를 열 수 없습니다"

#: globals.h:996
msgid "(ep2) Pattern not found"
msgstr "(ep2) 패턴을 찾을 수 없습니다"

#: globals.h:998
#, c-format
msgid "(ep2) Pattern not found: %s"
msgstr "(ep2) 패턴을 찾을 수 없습니다: %s"

#: globals.h:999
msgid "Argument must be positive"
msgstr ""

#: globals.h:1001
msgid "(ee4) No Errors"
msgstr "(ee4) 에러 없음"

#: globals.h:1003
msgid "(ed2) Damaged match string"
msgstr "(ed2) "

#: globals.h:1004
msgid "(ed2) Corrupted regexp program"
msgstr "(ed2) 깨진 정규표현식 프로그램"

#: globals.h:1005
msgid "(er1) 'readonly' option is set (use ! to override)"
msgstr "(er1) 'readonly' 옵션이 설정되어 있습니다 (덮어쓰려면 ! 사용)"

#: globals.h:1007
#, c-format
msgid "(er6) Cannot set read-only variable \"%s\""
msgstr "(er6) 읽기 전용 변수 \"%s\"를 설정할 수 없습니다"

#: globals.h:1010
msgid "(er2) Error while reading errorfile"
msgstr "(er2) 에러파일 읽는 도중에 에러"

#: globals.h:1013
msgid "(es5) Not allowed in sandbox"
msgstr "(es5) sandbox에서는 허용되지 않습니다"

#: globals.h:1015
msgid "(es2) Invalid scroll size"
msgstr "(es2) 스크롤 크기가 잘못되었습니다"

#: globals.h:1016
msgid "(es1) 'shell' option is empty"
msgstr "(es1) 'shell' 옵션이 비었습니다"

#: globals.h:1017
msgid "(et1) tag stack empty"
msgstr "(et1) 태그 스택이 비었습니다"

#: globals.h:1018
msgid "(ec3) Command too complex"
msgstr "(ec3) 명령이 너무 복잡합니다"

#: globals.h:1019
msgid "(en1) Name too long"
msgstr "(en1) 이름이 너무 깁니다"

#: globals.h:1020
msgid "(ep4) Too many ["
msgstr "(ep4) [가 너무 많습니다"

#: globals.h:1022
msgid "Command too long"
msgstr "명령이 너무 깁니다"

#: globals.h:1024
msgid "(et3) Too many file names"
msgstr "(et3) 너무 많은 파일 이름들"

#: globals.h:1026
msgid "(em6) Unknown mark"
msgstr "(em6) 모르는 마크"

#: globals.h:1027
msgid "Unknown"
msgstr "모름"

#: globals.h:1028
msgid "(ew3) Cannot expand wildcards"
msgstr "(ew3) "

#: globals.h:1029
msgid "(ew4) Error while writing"
msgstr "(ew4) 쓰는 중에 에러"

#: globals.h:1030
msgid "Zero count"
msgstr ""
